<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<channel>
	<articleTitle>Anonymous tager afstand fra angreb på fagforeningen 3F’s hjemmeside</articleTitle>
	<articleLink>http://newz.dk/anonymous-tager-afstand-fra-angreb-paa-fagforeningen-3f-s-hjemmeside/page1</articleLink>
	<articleDate>25. jul. 2012 09:31</articleDate>
	<articleImage>http://gfx.newz.cdn.zfour.dk/43/22943-250x250crop0.png</articleImage>
	<comments>
		<comment>
			<num>1</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303004</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1340</image>
			<user>spand-online</user>
			<rating>Sjov</rating>
			<date>25. jul. 2012 09:42</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Den sag bliver bare mere og mere idiotisk. Det næste bliver vel at julemanden kommer en en udtalelse. </p><p>Uanset hvem man støtter kan jeg simpelthen heller ikke forstå hvorfor fanden man skulle lade det gå ud over dagpengemodtagerne. </p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>2</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303005</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1330</image>
			<user>SShadowS</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 09:42</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Der er så allerede kommet udtalelser fra et par eksperter at det sikkert ikke er "det rigtige" Anonymous alligevel. Er sikkert bare folk der vil så tvivl om auktionens bagland.</p><p>#1 Hvorfor skal det gå ud over Vejlegårdens ansatte at de ikke kan få løn fordi firmaet ikke tjener nogle penge pga en blokade? Kan ikke se problemet.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>1</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>3</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303006</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4294</image>
			<user>blacktiger</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 09:42</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Er det seriøst nyhedsstof? At tre knægte sidder og DDOS'er 3F og kalder sig Anonymous er en ting. At en fjerde knægt så uploader en video til youtube hvor han kalder sig Anonymous og påstår de tre første ikke har noget med Anonymous at gøre - gider vi seriøst høre om det?</p><p>Det er ikke ligefrem fordi en post på pastebin og en video på youtube er vildt overbevisende mht hvorvidt der er opbakning til det oprindelige DDOS angreb på 3F.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>4</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303008</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 09:49</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Haha. Har i læst pressemeddelelsen?</p><p>Det stinker langt væk af, at det er et 3F-medlem, der har skrevet det.</p><p></p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>5</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303009</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/250</image>
			<user>cnr</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 09:50</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Det er vel selve akillessenen ved en flok løst organiseret anonyme selvtægtsfanatikere som Anonymous. Alle kan bruge og misbruge dem til alle mulige formål, fordi ingen har præcis styr på hvem de er og hvad de laver..</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>6</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303011</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/3442</image>
			<user>Hede</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 09:51</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>HAHAHAHA</p><p>Det er da også kun danske "børn" som ikke forstår politik og dermed ikke ved hverken hvor liberale vi er i danmark eller hvad Anonymous står for!</p><p>Der er da ingen tvivl om at det blot er en flok danskere + sympatisører og folk der keder sig som har lavet de angreb!</p><p>Endda med mister neoliberal himself Joakim B Olsens udtale som mantra!</p><p>LOL siger jeg bare for at misforstå hvad der er blåt og rødt, hvad hjælper manden på gulvet, eller direktøren :) <br/>Håber de "hackere" der var med læser med her!!</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>7</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303022</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/76524</image>
			<user>NannaS</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 10:07</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Det virker lidt sent, at ”det rigtige” Anonymous kommer med den meddelelse nu.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>8</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303024</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Informativ</rating>
			<date>25. jul. 2012 10:10</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#4)"><p>Haha. Har i læst pressemeddelelsen?</p><p>Det stinker langt væk af, at det er et 3F-medlem, der har skrevet det.<cite><a href="#4">XorpiZ (#4)</a></cite></p></blockquote><p>Ja det er sjovt så godt det passer sammen med 3F's klamme beskyldninger mod Saxo Bank :P</p>
			]]>
			</content>
			<cites>4</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>9</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303030</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/379</image>
			<user>Miwer</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 10:22</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="cnr (#5)"><p>Det er vel selve akillessenen...<cite><a href="#5">cnr (#5)</a></cite></p></blockquote><p>En udbredt misforståelse... men det har ikke noget med sener at gøre. Det stammer fra et gammelt sagn. Læs evt. mere om det her:</p><p><a href="http://da.wikipedia.org/wiki/Akillesh%C3%A6l">Akilleshæl</a><br/><a href="http://da.wikipedia.org/wiki/Achilleus">Achilleus</a><br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>5</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>10</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303034</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4582</image>
			<user>HerrMansen</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 10:25</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Velkommen til Internettet 2.0 - hvor alle kan kalde sig under et fælles banner og lave ting på andres vegne. Om de vil det eller ej, heh.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>11</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303058</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4115</image>
			<user>Nagelfar^^</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 11:21</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#10 Korrekt!<br/>Det er ligesom om at det kører lidt i ring nu.</p><p><em>Denne pressemeddelse nyheden omtaler er falsk, og er fra nogle <u>andre</u> der udgiver sig for at være anonymous. JEG er den rigtige anonymous og tager afstand fra alt hvad de falske anons har sagt.</em></p><p><em>Vi i anonymous' kaffeklub (mig) mener at 3F er nogle dumme nogen som gør AV-AV på vejlegården. Det er ikk fair :'(</em></p><p>Vupti! officiel statement fra anonymous.</p><p>-edit: må hellere skrive det på pastebin, og linke til det i stedet. giver jo sygt meget mere online-respekt</p>
			]]>
			</content>
			<cites>10</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>12</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303061</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4115</image>
			<user>Nagelfar^^</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 11:28</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Er det ikke lidt lulz at hvis 3F blokerer for Vejlegaardens services (skrald,levering), så er der nogen der på vejlegaardens vegne blokerer for 3F's services (DDoS)?</p><p>Det er ikke blot lulz det er 100% fair.</p><p>Ved godt at 3Fs menige medlemmer ikke har noget med konflikten at gøre, men det har skraldemanden eller ølvognschaufføren vel heller ikke.</p><p>In for a penny, 3F. </p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>13</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303063</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/74876</image>
			<user>henmyg</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 11:37</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Er der gået noget over hovedet på mig eller er anonymous pludselig blevet en gruppe? I gamle dage var det bare et dæknavn "hvem-som-helst" kunne bruge; og i rigtig gamle dage betød anonymous anonym - et dæknavn JEG mange gange har brugt.</p><p>Kunne man ikke indgå en aftale om at hver gang der blev postet noget fra "Anonymous" ville der henvises til dem som hackeren (for det kan ligeså godt være en ensom hacker som det kan være hackernetværk) - hun er jo anonym.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>14</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303070</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4115</image>
			<user>Nagelfar^^</user>
			<rating>Informativ</rating>
			<date>25. jul. 2012 11:50</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#13<br/>en eller anden sagde det meget fint synes jeg:</p><blockquote><p>Anonymous is a group, in the sense that a flock of birds is a group. How do you know they’re a group? Because they’re travelling in the same direction. At any given moment, more birds could join, leave, peel off in another direction entirely.<cite>Doc</cite></p></blockquote><p>lidt links til udtalelsen<br/><a href="http://www.techrepublic.com/blog/security/the-so-called-group-called-anonymous/598">techrepublic</a><br/><a href="http://www2.citypaper.com/columns/story.asp?id=15543">citypaper</a></p>
			]]>
			</content>
			<cites>13</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>15</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303072</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/3707</image>
			<user>Flanders</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 11:54</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Nagelfar^^ (#12)"><p>Er det ikke lidt lulz at hvis 3F blokerer for Vejlegaardens services (skrald,levering), så er der nogen der på vejlegaardens vegne blokerer for 3F's services (DDoS)?</p><p>Det er ikke blot lulz det er 100% fair.</p><p>Ved godt at 3Fs menige medlemmer ikke har noget med konflikten at gøre, men det har skraldemanden eller ølvognschaufføren vel heller ikke.<cite><a href="#12">Nagelfar^^ (#12)</a></cite></p></blockquote><p>Tror du har misforstået ordet 'blokade'. Der er ikke tale om en fysisk blokade, men derimod at andre 3f-medlemmer (eg. skraldemanden og ølvognschaufføren) nægter at yde tjenester overfor den konfliktramte virksomhed. Det er i hvert fald sådan at jeg har forstået det...</p>
			]]>
			</content>
			<cites>12</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>16</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303073</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/76874</image>
			<user>stokbaek</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:02</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Flanders (#15)"><blockquote cite="Nagelfar^^ (#12)"><p>Er det ikke lidt lulz at hvis 3F blokerer for Vejlegaardens services (skrald,levering), så er der nogen der på vejlegaardens vegne blokerer for 3F's services (DDoS)?</p><p>Det er ikke blot lulz det er 100% fair.</p><p>Ved godt at 3Fs menige medlemmer ikke har noget med konflikten at gøre, men det har skraldemanden eller ølvognschaufføren vel heller ikke.<cite><a href="#12">Nagelfar^^ (#12)</a></cite></p></blockquote><p>Tror du har misforstået ordet 'blokade'. Der er ikke tale om en fysisk blokade, men derimod at andre 3f-medlemmer (eg. skraldemanden og ølvognschaufføren) nægter at yde tjenester overfor den konfliktramte virksomhed. Det er i hvert fald sådan at jeg har forstået det...<cite><a href="#15">Flanders (#15)</a></cite></p></blockquote><p>Kommer der ikke også arbejdsløse 3F medlemmer ud for at stå i vejen for folk når de kommer på arbejde? syntes jeg har set dem gøre det også</p>
			]]>
			</content>
			<cites>12, 15</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>17</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303076</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77799</image>
			<user>json</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:08</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#6 godt du så har styr på hvad der er rigtigt og forkert i sagen, som den eneste åbenbart!</p><p>#15 Wrong, det er netop en fysisk blokade, skraldebilen var der, men blev, fysisk, bedt om at fise af!</p><p>Såeh.. lulz at 3F's hjemmeside blev lagt ned (det var forøvrigt ikke siden med dagpenge halløj, ikke i første omgang i hvert fald!).</p><p>Og dobbelt lulz for "Robin Hood anonymous", hvor kan I sige at det ikke er de rigtige anonymous? Det er jo en ikke klub med medlemmer.. :)<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>6, 15</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>18</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303077</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:09</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Blokaden forhindrer kun tjenester, som udbringning af post, øl og vand m.m. og afskæring fra at reklamere, (men stadig ytre sig) i VAF.<br/>Posten kan stadig afhentes,  så en reel blokade er det ikke,  den er ikke fysisk, men derimod symbolsk.<br/>At blokere hjemmesider, hvor 3F ytrer sig om sagen i artikler er præcist den censur, som skal bekæmpes. Det hyklerisk at bekæmpe påstået censur med reel censur.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>19</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303081</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:18</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Problemet ligger i, at de trykkere, skraldemænd, chauffører og postbude,som er medlem af en gul "fagforening", ikke kan deltage i konflikten. De må ikke strejke ellersympatisere med andre forbund med blokade.<br/>Trykkerne i VAF er organiseret i HK, som også er i LO. De har valgt at sympatisere, krifa folket har intet valg eller noget at skulle have sagt.<br/>krifas direktør er ansat, 3Fs formand er valgt af medlemmerne.</p><p>Beklager tyrkfjel og andet, det er træls at skrive via telefonen :)</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>20</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303082</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2076</image>
			<user>Ramius</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:27</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#19 Men er der virkeligt behov for at kunne lave blokader i dagens danmark!? Når der er indgået en aftale med med din arbejdsgiver som både du og han er tilfredse med så skal denne overholdes. Hvis den ikke bliver overholdt så kan arbejdsgiveren trækkes i retten. </p><p>Hvis arbejdsgiveren gør aftalen ringere så du ikke vil arbejde der, så må man jo finde et andet sted at være hvor man kan få det man gerne vil have. Arbejdsgiveren gør vel kun aftalen ringere fordi han faktisk kan finde nogen med tilsvarende kvalifikationer som kan udføre arbejdet.<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>19</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>21</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303087</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Informativ</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:42</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="stokbaek (#16)"><p>Kommer der ikke også arbejdsløse 3F medlemmer ud for at stå i vejen for folk når de kommer på arbejde? syntes jeg har set dem gøre det også<cite><a href="#16">stokbaek (#16)</a></cite></p></blockquote><p>Det er ulovligt ifølge aftalen mellem arbejdsmarkedets partnere at foretage en fysisk blokade af virksomheden.</p><p>Hvis en medarbejder på 3F overenskomst ankommer til virksomheden, ser du blokadevagter tage kontakt til vedkommende, afklarer medarbejderens ansættelse og hvis han/hun er 3F, forlader de virksomheden uden at havde løst opgaven og blokaden virker efter hensigten.<br/>Hvis det er en medarbejder der ankommer og arbejder under Gul / Kristelig overenskomst, så må vedkommende ikke fysisk forhindres i at udføre sin opgave.</p><p>Denne sag er efterhånden eskaleret helt ud af proportion efter min mening.</p><p>Hvis man læser <a href="http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-52061387:tidslinje-over-vejleg%C3%A5rdkonflikt.html">denne</a> tidslinje ses det at der er begået fejl fra begge sider.<br/>Når blokade vagter bliver kørt ned, arbejdsgiveren modtager dødstrusler og dagpengemodtagere bliver taget som gidsler, så ligger det langt ud over faglig kamp og de indgået spilleregler.</p><p>Begge parter er ved at tabe sympati for deres sag hos mig.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>16</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>22</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303090</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/3490</image>
			<user>eliasr</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:55</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Anonymous eller ej er for mig ligegyldigt. Umiddelbart har arbejdsgiveren indgået en lovlig aftale og dem der arbejder der har det godt med denne aftale. At 3F så spiller med musklerne fordi de ikke fik lov til at få det på deres måde, ser jeg ikke som andet end et barn der tuder i supermarkedet fordi det ikke må få slik den dag.</p><p>Hvis dem der arbejder der har sagt ja til overenskomsten og har det fint med det, hvilken sympati er det så 3F's mellemmer viser, ved at blokere det arbejde? Hvad er værst? At et firma måske bliver nød til at fyre sine arbejder for at kunne forblive åbent, eller at 30k mennesker skal gå ind til byen for at aflevere en seddel ang. dagpenge? <br/>Måske kan det ligefrem være at der ikke er blokering i en enkelt dag, hvor de sedler skal indleveres.</p><p>#0<br/>Hvis vi er i et frit Danmark, så brude 3f acceptere at der er kommet andre "firmaer" til, som folk hellere vil have som fagforening og tale overenskomster med dem, i stedet for at forsøge at holde deres monopol på at være "forening" ved at spilde folks tid på arbejdsmarked med "symbolske blokader".</p>
			]]>
			</content>
			<cites>0</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>23</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303091</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/78025</image>
			<user>kalaha</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 12:55</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#20:<br/>Loven er skruet sådan sammen, at man må lave en blokade. Det har vi været tilfredse med længe. Det er muligt, at det ikke længere er den bedste metode, men den er stadig lovlig. At hacke hjemmesider er ikke lovligt, det er selvtægt, og straffes hårdt.<br/>Hvis det danske folk ikke mener, at det skal være lovligt for en fagforening, at lave en blokade, så er det noget der skal tages op politisk. Det står folketinget frit for, at ændre ved den lovgivning. De har også mulighed for, at lægge det ud til afstemning, så folket kan bestemme.<br/>Selvtægt er ikke løsningen, det skaber i sidste ende anarki, og det er der ingen af os, der kan være tjent med.<br/>En lille reminder: Når man taler politik, er det vigtigt, at man aldrig "lovgiver" ud fra enkeltsager, men kigger på det store billede. Der vil altid kunne findes eksempler, som bakker både den ene og den anden holdning op.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>20</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>24</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303106</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:11</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Ramius (#20)"><p>#19 Men er der virkeligt behov for at kunne lave blokader i dagens danmark!? <cite><a href="#20">Ramius (#20)</a></cite></p></blockquote><p>Det må der jo åbenbart være, når Amin lockouter sine medarbejdere.</p><blockquote cite="Ramius (#20)"><p>Når der er indgået en aftale med med din arbejdsgiver som både du og han er tilfredse med så skal denne overholdes. <cite><a href="#20">Ramius (#20)</a></cite></p></blockquote><p>Amin har overtaget en virksomhed, som har en 3F overenskomst og den skal er han også forpligtet til at følge jvnf. paragraf 2 i Virksomhedsoverdragelsesloven som siger:</p><blockquote><p>§ 2. Overdrages en virksomhed eller en del heraf, indtræder erhververen umiddelbart i de rettigheder og forpligtelser, der bestod på overtagelsestidspunktet i henhold til 1) kollektiv overenskomst og aftale, 2) bestemmelser om løn- og arbejdsforhold, der er fastsat eller godkendt af offentlig myndighed og 3) individuel aftale om løn- og arbejdsforhold.</p></blockquote><p>Amin har fint haft mulighed for at opsige sin overenskomst med 3F efter overtagelsen jvnf. paragraf 4.a i Virksomhedsoverdragelsesloven</p><blockquote><p>§ 4 a. En erhverver skal inden 5 uger efter det tidspunkt, hvor denne vidste eller burde vide, at de ansatte eller en del af de ansatte på den virksomhed, der overdrages, har været omfattet af en kollektiv overenskomst, dog tidligst 3 uger efter overtagelsen, underrette det pågældende fagforbund, såfremt denne ikke ønsker at tiltræde overenskomsten. I modsat fald anses erhververen for at have tiltrådt overenskomsten</p></blockquote><p>Og hvis han er utilfreds efter denne frist er udløbet kan han opsige den med 3F, men i perioden til den udløber gælder den altså stadigvæk jvnf. paragraf 7 i hovedaftalen</p><blockquote><p>§7 Stk. 1. Opsigelsesfristen for overenskomster angående priskuranter og øvrige arbejdsforhold er 3 måneder, medmindre andet er aftalt. Stk. 2. Selv om en overenskomst er opsagt eller udløbet, er parterne dog forpligtet til at overholde dens bestemmelser, indtil anden overenskomst træder i stedet, eller arbejdsstandsning er iværksat i overensstemmelse med regler i § 2.</p></blockquote><p></p>
			]]>
			</content>
			<cites>19, 20</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>25</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303110</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:13</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote><p>DDOS-angreb på fagforeningen 3F’s hjemmeside</p></blockquote><p>De symptomer jeg har kunnet få øje på tydede ikke på DDoS angreb. Jeg ved ikke hvor historien om DDoS angreb startede, men jeg tror ikke på den. Det kan godt være at serveren har været udsat for angreb, men i så fald har det været en anden type angreb.</p><p>3F skriver stadigvæk på deres midlertidige side, at de gør alt for at få siderne op igen. Det har der stået i fem dage.</p><p>Hvis der virkeligt har været tale om et DDoS angreb, så tager det ikke så lang tid at komme online igen.</p><p>Enten er det ikke sandt at 3F gør alt hvad de kan for at få siderne op, eller også er serveren faktisk blevet kompromitteret med tabte eller korrupte data til følge, og 3F har ikke haft en backup.</p><p>Er her nogen som ved hvor påstanden om DDoS angreb startede? Og er her nogen som kender en korrekt forklaring på, hvad der skete.</p><blockquote><p>Angrebet på hjemmesiden er ifølge de ”det rigtige” Anonymous, sket af betalte hackere.</p></blockquote><p>Det er anden gang på få dage at vi har hørt den forskruede idé at den slags angreb kun foregår, hvis man betaler nogen for at gøre det. Først hørte vi den fra 3F (inklusiv en beskyldning om at det var Saxo Bank, der finansierede det), og nu fra "Anonymous". Er der flere som vil tilslutte sig den forskruede forklaring nu vi er i gang?</p><blockquote cite="XorpiZ (#4)"><p>Det stinker langt væk af, at det er et 3F-medlem, der har skrevet det.<cite><a href="#4">XorpiZ (#4)</a></cite></p></blockquote><p>De har vel lige så meget ret til at kalde sig Anonymous som alle andre.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>4</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>26</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303111</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:14</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="eliasr (#22)"><p>Umiddelbart har arbejdsgiveren indgået en lovlig aftale og dem der arbejder der har det godt med denne aftale. At 3F så spiller med musklerne fordi de ikke fik lov til at få det på deres måde, ser jeg ikke som andet end et barn der tuder i supermarkedet fordi det ikke må få slik den dag.<cite><a href="#22">eliasr (#22)</a></cite></p></blockquote><p>Det er ikke korrekt, og lad være med at sprede misforståelser. Amin <strong>HAR</strong> en aftale med 3F da han har købt en virksomhed med ansatte og overenskomst fra 3F. Det vil han gerne udenom, derfor denne konflikt. Læs evt. #24</p>
			]]>
			</content>
			<cites>24, 22</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>27</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303112</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/72802</image>
			<user>4dd0</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:14</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#8)"><blockquote cite="XorpiZ (#4)"><p>Haha. Har i læst pressemeddelelsen?</p><p>Det stinker langt væk af, at det er et 3F-medlem, der har skrevet det.<cite><a href="#4">XorpiZ (#4)</a></cite></p></blockquote><p>Ja det er sjovt så godt det passer sammen med 3F's klamme beskyldninger mod Saxo Bank :P<cite><a href="#8">Magten (#8)</a></cite></p></blockquote><p>Sad med præcis samme tanke, da jeg læste det. Der er en påfaldende lighed mellem den velnærede Poul Erik Skov Christensens retorik, og meddelelsens indhold...</p><p>Skal man bruge hans logik mod ham selv, må det betyde at han enten er direkte involveret, eller kender identiteten på personerne bag..</p><p>Finder det i høj grad  usmageligt, når personer i fremtrædende  positioner, vælger at gå efter personen m/k fremfor bolden. Det hører sig ingen steder hjemme og udstiller blot en desperate mangel på valide argumenter. Fagbevægelsen kan umuligt blive  mere ynkelig end den er nu, hvor man mest af alt minder om 'Komiske Ali', når man stiller sig frem og forgiver at alt er i skønneste orden...</p><blockquote cite="kalaha (#23)"><p>(...) Hvis det danske folk ikke mener, at det skal være lovligt for en fagforening, at lave en blokade, så er det noget der skal tages op politisk. Det står folketinget frit for, at ændre ved den lovgivning. De har også mulighed for, at lægge det ud til afstemning, så folket kan bestemme. (...)<cite><a href="#23">kalaha (#23)</a></cite></p></blockquote><p>Det kommer ikke til at ske så længe vi har en pseudo-regering, der har modtaget judaspenge fra fagbevægelsen...</p>
			]]>
			</content>
			<cites>8, 4, 23</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>28</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303121</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:38</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Sjovt du siger judaspenge, når krifa deler ud af deres klienters kontingent til religiøse formål. Det politiske bidrag, kan ethvert medlem vælge fra i de røde fagforbund.<br/>Desuden skorter det ikke på bidrag til de blå fra arbejdsgivernes side, de har endda råd til en stor hær af lobbyister til at smøre hjulene for deres firmaer.</p><p>Den lavere middelklasse har ikke de muligheder, hvis ikke de går sammen.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>29</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303122</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:41</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#28)"><p>Sjovt du siger judaspenge, når krifa deler ud af deres klienters kontingent til religiøse formål. Det politiske bidrag, kan ethvert medlem vælge fra i de røde fagforbund.<cite><a href="#28">Tinggaard (#28)</a></cite></p></blockquote><p>Hvilke religiøse formål tænker du her på? Krifa siger selv, at de ikke giver penge til hverken politiske partier eller religiøse formål.</p><p>De støtter nogle humanitære projekter, men det har man forhåbentlig ikke ondt i røven over.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>28</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>30</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303127</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4115</image>
			<user>Nagelfar^^</user>
			<rating>Irrelevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:52</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#29<br/>Hvorfor skulle man ikke få ondt i røven over det?</p><p>lønmodtager betaler kontingent til krifa, krifa pisser pengene væk på humanitære formål.</p><p>Det er ikke derfor jeg betaler kontingent, ergo er det penge jeg giver væk uden at få noget retur.</p><p>synes det er ligeså forskruet som at LO betaler til de røde og arbejdsgivernes foreninger betaler til de blå.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>29</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>31</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303128</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 13:56</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#30</p><p>Det forstår jeg simpelthen ikke. For det første er Tinggaard forkert på den (det er vel en del af den kampagne han kører herinde - tjek evt. hans andre indlæg), og for det andet, så er det vel bedre at overskuddet går til nogen der har brug for det, fremfor at det giver højere lønninger til nogle direktører.</p><p>I øvrigt er det frit tilgængeligt, hvad pengene går til, og hvor meget de har brugt.</p><p>Er det ikke noget du vil støtte, så er det da dumt at melde dig ind i en fagforening, der har en meget åben CSR-politik og tilmed lægger regnskabet ud på hjemmesiden.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>30</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>32</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303135</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4115</image>
			<user>Nagelfar^^</user>
			<rating>Irrelevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 14:18</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>For mig kan det være ligegyldigt hvem der får pengene.<br/>Jeg forventer da at hvis jeg betaler kontingent til en forening, så går pengene til foreningens formål.</p><p>En boldklub må hjertens gerne købe alle de mål, bolde, trænere de kan for mit kontingent, for det kommer mig som medlem til gode.<br/>-De skal ikke begynde at bruge pengene på noget der er fuldstændigt urelateret. Så kan de ligeså godt betale medlemmerne tilbage.</p><p>-Er heller ikke medlem af en fagforening fordi jeg ikke mener de tjener noget formål i dagens danmark.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>33</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303139</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 14:37</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Nagelfar^^ (#32)"><p>Jeg forventer da at hvis jeg betaler kontingent til en forening, så går pengene til foreningens formål.<br/><cite><a href="#32">Nagelfar^^ (#32)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis "de rødes" politik bidrager positivt til foreningen, er det da også i foreningens interesse at hjælpe dem.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>32</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>34</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303141</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 14:38</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#32</p><p>Det er også fair nok, men hvis man er utilfreds med, at Krifa bruger ~630.000 kr. årligt ud af en omsætning på knap 500 mio (ca. 0,1%, hvis jeg regner rigtigt), på CSR-projekter, så skal man naturligvis bare finde en anden fagforening at være medlem af.</p><p></p>
			]]>
			</content>
			<cites>32</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>35</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303150</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/4115</image>
			<user>Nagelfar^^</user>
			<rating>Flamebait</rating>
			<date>25. jul. 2012 14:59</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#33<br/>Korrekt. Men jeg mener stadig ikke at der er et formål med en fagforenig. jow måske engang for 70 år siden, men skudda ikke i dag.</p><p>Jeg har en ansættelseskontrakt hvori der står hvor meget jeg får i løn, hvor meget ferie jeg har, etc, etc.</p><p>Jeg har ikke behov for at en eller anden pamper skal bestemme mit ansættelsesforhold.</p><p>Og hvis Danish Crown finder ud af at de kan tjene nogle penge ved at flytte slagterier og whatnot til udlandet, så lad dem dog gøre det!<br/>-det er vel ikke virksomheden eller aktionærenes skyld at deres arbejdere kræver mere i løn end de gør i udlandet. Vi skal ikke have en eller andet 'forening' til at bestemme hvordan klaveret spiller.</p><p>Godt du er blevet fyret som slagterimedarbejder, her er dine muligheder:</p><p>* Tag en uddannelse<br/>* søg et nyt job<br/>* begå selvmord</p><p>pick one!</p><p>apropos, hvad fanden er dagpenge også for noget?<br/>der er ikke noget der hedder arbejdsløshed, det hedder "jeg er for kræsen til at finde et job uden for min branche"</p><p>man kan da ikke være jobsøgende/arbejdsløs hvis man er for kræsen til at arbejde nede på tanken, eller på McDonalds.<br/>.nej, så er du doven.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>33</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>36</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303183</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/746</image>
			<user>bonna</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 16:24</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote><p>apropos, hvad fanden er dagpenge også for noget?<cite>#35</cite></p></blockquote><p>Overførselsindkomster/dagpenge har bredere samfundsmæssige implikation end det du beskriver. Hvis din indkomst går fra 30.000 kr/md. til 0 kr/md. så vil du højst sandsynligt reducere dit forbrug voldsomt. </p><p>Tag dit slagteri-eksemple igen: 500 slagtere har lige pludslig en indkomst på 0 kr/md. Det går jo ikke kun ud over dem og deres famile, men kan mærkes hos supermarket, bilforhandleren, rejsebureauet og alle de andre steder hvor de ikke længere bruger penge. Uden understøttelse/dagpenge vil fyringen have en "ripple effect" og måske starte en "ond" spiral, hvor supermarket, bilforhandleren og rejsebureauet også bliver nød til at afskede medarbejdere, og så videre.</p><p>Understøttelse/dagpenge har derfor en stabiliserende effekt i samfundet, som du totalt overser hvis du gør det til et spørgsmål om "kræsen til at finde et job". Det virker som om dine politiske synspunkter / fagforening vendetta overskygger din evne til at søge information og udtale dig sagligt.</p><blockquote><p>Jeg har ikke behov for at en eller anden pamper skal bestemme mit ansættelsesforhold.<cite>#35</cite></p></blockquote><p>Jeg har også været ansat steder hvor jeg synes det var overflødigt at være medlem af en fagforening, fordi jeg synes der var styr på tingene, min løn blev udbetalt (og til tiden) og jeg kunne gå direkte til chefen hvis der var noget jeg var utilfreds med, hvor jeg så blev taget seriøst. Men sådan er det jo desværre ikke alle steder.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>35</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>37</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303195</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 16:57</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Xorpiz:</p><p><a href="http://ekstrabladet.dk/nyheder/samfund/article1600375.ece">http://ekstrabladet.dk/nyheder/samfund/article1600375.ece</a></p><p>Hvis det ikke er religiøst, ved jeg ikke hvad du vil kalde det...</p><p>Det er heller ikke nogen hemmelighed at Krifas direktør, bliver aflønnet med næsten dobbelt så meget, som Poul Erik Skov.<br/>Det har fløjet meget med ordet pamper i debatten, ikke så meget på denne side, men på en del andre fora.</p><p><a href="http://ekstrabladet.dk/nyheder/samfund/article1594859.ece">http://ekstrabladet.dk/nyheder/samfund/article1594859.ece</a></p><p>Nagelfar:<br/>den kontrakt du har, er udformet efter en aftale, indgået mellem fagforeningen og arbejdsgiver. Den sikrer dig nogle minimumsforhold, som f.eks. hvor mange timer om ugen du arbejder til normal takst, hvornår der er overtidsbetaling. Hvor meget du mindst kan tjene osv. Overenskomsten sikrer dig også ferie, løn under sygdom m.m.</p><p>Alle de ting, du tager for givet, har fagforeningerne kæmpet de sidste 100 år for at sikre dig. Før fagforeningen, strakte arbejdsugen til også til lørdag og man arbejdede rask væk 14 timer om dagen 6 dage om ugen og havde næsten ingen ferie, for slet ikke at snakke om ferie med løn eller feriepenge.</p><p>Fagforeningen føles kun overflødig, fordi den har gjort sit arbejde. Fuldstændig ligesom politiet kan føles unødvendigt og til besvær, hvis aldrig man seriøst har haft brug for dem.</p><p>Dagpenge er det, ca. 30.000 danskere, kom til at savne under finanskrisen. Dem, der så sig for nærige eller underoplyste, havde valgt fra at betale til A-kassen, og da de så mistede deres arbejde og skulle ned på kommunen og tigge penge. Fik de at vide at så længe de havde en formue i form af bil, hus, sommerhus eller andet, kan de ikke få en rød øre.</p><p>Socialkontoret betaler KUN hvis man er helt på spanden. Så derfor er der så mange dejlige familiehuse til salg i danmark, der har ikke været råd til dem.</p><p>Dagpengene sikrer dig op til 80% af din tidligere løn, dog maks. omkring 14.000 om måneden sidst jeg kiggede efter. Dem, kan du hæve i op til to år, men forhåbentlig har du fundet job inden den tid udløber.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>38</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303197</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:03</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#37)"><p>den kontrakt du har, er udformet efter en aftale, indgået mellem fagforeningen og arbejdsgiver.<cite><a href="#37">Tinggaard (#37)</a></cite></p></blockquote><p>Er den nu også det alle steder?</p><blockquote cite="Tinggaard (#37)"><p>Alle de ting, du tager for givet, har fagforeningerne kæmpet de sidste 100 år for at sikre dig.<cite><a href="#37">Tinggaard (#37)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg tror ikke der er nogen der tvivler på fagforeningerne <strong>har</strong> gjort gode ting for samfundet og at deres metoder <strong>har</strong> været berettiget. Men samfundet er altså meget anderledes idag end det var for bare 20 år siden. Ting som blokader burde for længst have været gjort ulovligt, det hører simpelthen bare ikke hjemme i Danmark mere.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>37</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>39</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303201</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:13</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#38)"><p>Er den nu også det alle steder?<br/><cite><a href="#38">Magten (#38)</a></cite></p></blockquote><p>Ja undskyld, der var jeg lidt uklar :o)<br/>Alle steder med en gyldig overenskomst eller husaftale.</p><p>Uden overenskomst, kan du i teorien blive bedt om at arbejde til 5 kr. i timen 60 timer om ugen og aldrig holde ferie.</p><blockquote cite="Magten (#38)"><p>Jeg tror ikke der er nogen der tvivler på fagforeningerne <strong>har</strong> gjort gode ting for samfundet og at deres metoder <strong>har</strong> været berettiget. Men samfundet er altså meget anderledes idag end det var for bare 20 år siden. Ting som blokader burde for længst have været gjort ulovligt, det hører simpelthen bare ikke hjemme i Danmark mere.<cite><a href="#38">Magten (#38)</a></cite></p></blockquote><p>Hvad ville du foreslå, som alternativ, når forhandlinger bryder sammen?</p><p>Siden 1899 har det fungeret fint, begge parter har været tilfredse med, at fagforeningerne kan varsle strejke og lave blokade og arbejdsgiverne kan varsle lockout.</p><p>Både LO og DA foretrækker denne "Danske Model", som har været nødvendig ganske få gange og varet i meget kort tid. Inger Støjberg fik jo fingeren fra DA, da hun sammen med venstre forsøgte at foreslå, at regeringen skulle tage sig af den slags konflikter.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>38</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>40</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303204</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:16</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#37)"><p>Hvis det ikke er religiøst, ved jeg ikke hvad du vil kalde det...<cite><a href="#37">Tinggaard (#37)</a></cite></p></blockquote><p>Hvad direktøren har af trosretning og hvad de laver i arbejdstiden er vel fløjtende ligegyldigt (edit), så længe de varetager medlemmernes interesse. Og det må man jo formode de gør, sådan som medlemmerne strømmer til.</p><p>"Krifa giver f.eks. en million kroner til en kristen organisation, der laver gadearbejde i Mellemamerika."</p><p>Gadearbejde != religiøse formål. </p><p>Du kører din sædvanlige propaganda-stil og det er sgu trist at se, at nogen kan være SÅ hjernevaskede.</p><blockquote cite="Tinggaard (#37)"><p>Det er heller ikke nogen hemmelighed at Krifas direktør, bliver aflønnet med næsten dobbelt så meget, som Poul Erik Skov.<cite><a href="#37">Tinggaard (#37)</a></cite></p></blockquote><p>Hvad har det af relevans for debatten? Du skriver selv, at det ikke er blevet nævnt her på sitet, så du nævner det formentlig udelukkende for at få Krifa til at stå i et dårligere lys.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>37</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>41</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303213</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:32</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Xorpiz:</p><p>Kald det hvad du vil, klienterne har ingen indflydelse på hvor pengene går hen. Jeg kalder dem klienter fordi krifa ikke er en foreningen, men et firma.</p><p>Det er sikkert meget frit tilgængeligt hvor pengene går hen, men det er de færreste, der skifter over, der egentlig søger disse oplysninger. </p><p>Du nedtoner mine argumenter og siger jeg fører kampagne. Det gør jo ikke udsagnene mindre sande.</p><p><strong>Du</strong> finder det stødende at f.eks. 3F støtter den røde fløj. Sådan læser jeg det i al fald når du siger de betaler judaspenge til pseudoregeringen. <br/><strong>Jeg</strong> finder det stødende at KriFa bruger medlemmernes penge på ikke-faglige formål og samtidig blander religion ind deres ansattes arbejdsdag.</p><p><a href="http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx">http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx</a></p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>42</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303217</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:37</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Hele konflikten og debatten ville være undgået, hvis Vejlegården havde fulgt loven om virksomhedsoverdragelse og varslet om overenskomstskiftet.</p><p>Dér kunne de flytte samme aftale over i KriFa, og fortsætte som før. 3F medlemmerne kunne fortsætte under samme gamle aftale, og nyansatte, ville så være blevet ansat under KriFas aftale.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>43</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303219</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:38</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Kald det hvad du vil, klienterne har ingen indflydelse på hvor pengene går hen. Jeg kalder dem klienter fordi krifa ikke er en foreningen, men et firma.<cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><p>Selvfølgelig har kunderne det. Er de utilfredse, så taler de med pengepungen.</p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Det er sikkert meget frit tilgængeligt hvor pengene går hen, men det er de færreste, der skifter over, der egentlig søger disse oplysninger.<cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><p>Det er formodentlig de færreste, der er utilfredse med, at Krifa bruger penge på humanitære formål rundt omkring i verden.</p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Du nedtoner mine argumenter og siger jeg fører kampagne. Det gør jo ikke udsagnene mindre sande.<cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><p>Jo, det gør. Krifa siger ordret, at de ikke betaler penge til politiske eller religiøse formål. Du påstod, at de gjorde. Så enten lyver Krifa, eller også tager 3F-medlemmet fejl. Jeg ved godt, hvad jeg sætter mine penge på.</p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Du finder det stødende at f.eks. 3F støtter den røde fløj. Sådan læser jeg det i al fald når du siger de betaler judaspenge til pseudoregeringen. <cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><p>Det har jeg aldrig sagt.</p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Jeg finder det stødende at KriFa bruger medlemmernes penge på ikke-faglige formål og samtidig blander religion ind deres ansattes arbejdsdag.<cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><p>Jamen, så er det jo heldigt vi har frit fagforeningsvalg herhjemme, så du ikke bliver tvunget til at melde dig ind i Krifa - ikke sandt? Hvem var det der sørgede for det? Nåja - det var Krifa.</p><p>Om du bryder dig om Krifa eller ej er jeg ligeglad med - men det er godt nok deprimerende at læse dit propaganda. </p>
			]]>
			</content>
			<cites>41</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>44</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303223</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:53</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Jeg har absolut intet imod KriFa, men deres metoder, struktur og arbejdsgang er jeg meget imod.</p><p>KriFas arbejdsmodel er bygget op om penge, de har en kommerciel firmastruktur, bygget op som en privat virksomhed. KriFa er samtidig nært tilknyttet KAF, som sidder på den anden side af bordet under forhandlingerne i bl.a. denne sag. </p><p>Fagforeningerne er bygget op som en forening, hvor medlemmerne har medindflydelse via generalforsamlingen, hvor man bl.a. demokratisk vælger ledelse.</p><p>Du siger man ikke er tvunget at melde sig i KriFa, men det er jo netop det hele konflikten her handler om. Vejlegården foretog en lockout af de ansatte i 3F. De fik besked på at skifte fagforening til KriFa. Hvor var deres frie valg?</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>45</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303224</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 17:57</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Jeg synes du skylder mig en undskyldning for at anklage mig for ting, jeg ikke har sagt.</p><blockquote cite="Tinggaard (#44)"><p> Vejlegården foretog en lockout af de ansatte i 3F. De fik besked på at skifte fagforening til KriFa. Hvor var deres frie valg?<cite><a href="#44">Tinggaard (#44)</a></cite></p></blockquote><p>Ja, det bliver 3F jo ved med at påstå. Der er ingen, der har bevist det. </p><p>Den sædvanlige propaganda. Gab.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>44</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>46</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303226</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 18:00</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#39)"><p>Uden overenskomst, kan du i teorien blive bedt om at arbejde til 5 kr. i timen 60 timer om ugen og aldrig holde ferie.<cite><a href="#39">Tinggaard (#39)</a></cite></p></blockquote><p>Skal vi ikke lige blive enige om at det står folk helt frit for at sige nej til et arbejde hvis de mener forholdene er dårlige?</p><blockquote cite="Tinggaard (#39)"><p>Hvad ville du foreslå, som alternativ, når forhandlinger bryder sammen?<cite><a href="#39">Tinggaard (#39)</a></cite></p></blockquote><p>At man opførte sig som voksne mennesker og fandt en mellemvej. </p><blockquote cite="Tinggaard (#39)"><p>Siden 1899 har det fungeret fint, begge parter har været tilfredse med, at fagforeningerne kan varsle strejke og lave blokade og arbejdsgiverne kan varsle lockout.<cite><a href="#39">Tinggaard (#39)</a></cite></p></blockquote><p>Dengang fungerede hestevogne også fint.</p><blockquote cite="Tinggaard (#42)"><p>Hele konflikten og debatten ville være undgået, hvis Vejlegården havde fulgt loven om virksomhedsoverdragelse og varslet om overenskomstskiftet.<cite><a href="#42">Tinggaard (#42)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis loven er blevet overtrådt så har vi en domstol til at afgøre så noget, istedet for at tage sagerne i egen hånd og genere uskyldige mennesker der prøver at udføre deres arbejde.<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>42, 39</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>47</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303227</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 18:16</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#46)"><p>Hvis loven er blevet overtrådt så har vi en domstol til at afgøre så noget, istedet for at tage sagerne i egen hånd og genere uskyldige mennesker der prøver at udføre deres arbejde.<cite><a href="#46">Magten (#46)</a></cite></p></blockquote><p>Konflikten har været i arbejdsretten flere gange. Lur mig om ikke det var blevet afgjort, at den var ulovlig, hvis den var det.</p><p>Men det er jo ikke første (og næppe heller sidste) gang, at Tinggaard har et lidt løst forhold til sandheden.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>46</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>48</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303238</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/440</image>
			<user>Pally</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 19:34</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Sagen stinker osse langt væk af 3F er pigesure over konkurrence. Der er tegnet et overenskomst, men så bliver sprogbrugen rettet til - "KriFa er en forretning, det er sørme ikke en rigtig fagforening". Det er virkelig et (ildelugtende) pust fra 70'erne, hvor medløberne herhjemme søbede østblokkens propaganda i sig. </p><p>Det ville klæde de røde fagforeninger at acceptere konkurrencen og måske ligefrem imødegå den ved at (gisp!) forny sig selv! Men nej, stivstikkerne har røven og hovedet planet dybt i forrige årtusinde.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>49</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303248</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 19:49</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Pally (#48)"><p>Det er virkelig et (ildelugtende) pust fra 70'erne, hvor medløberne herhjemme søbede østblokkens propaganda i sig.<cite><a href="#48">Pally (#48)</a></cite></p></blockquote><p>Det er trist ja.</p><p>Du glemte i øvrigt de forgæves forsøg på at få stillet konkurrenten i et dårligt lys;</p><p>"Jamen, de er jo KRISTNE og BEDER i arbejdstiden!!1"</p><p>"Jamen, deres chef får jo 1,7 MILLIONER om året i løn!"</p><p>Desværre falder folk åbenbart stadig for det. Jeg forstår det sgu ikke.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>48</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>50</num>
			<page>1</page>
			<post>post1303298</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>25. jul. 2012 22:53</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Hvordan kan det være attraktivt, at være alene om at forhandle sine rettigheder på en arbejdsplads?</p><p>Hvordan kan det være i orden at tænke at arbejdere skal underbyde hinanden for at få job?</p><p>Er det så også i orden, når der bliver hentet polsk arbejdskraft op, til langt under mindsteløn? Skylder vi ikke at tilbyde dem en mindsteløn, der svarer til andre arbejdere i samme fag?</p><p>Skal vi ud i at man skal have to jobs for at forsørge sig, ligesom f.eks. det ses i tyskland og USA?</p><p>Jeg behøver ikke stille nogen i et dårligt lys, men der er nogen, der har brug for at lære om den danske model og hvordan den fungerer.</p><p>Intet af, hvad jeg har sagt, er usandt. Kilderne er der, eller rettere var der før 3F's side blev kompromitteret. Det forsvinder ikke bare fordi nogen siger det ikke passer.</p><p>Aftalen mellem LO og DA er forøvrigt ikke kun fra hestevognenes tid, den blev gennemgået og fornyet i 1960.</p><p>Er der overhovedet nogen herinde, der har læst, den ny aftale og sammenlignet med den gamle?</p><p>Al den snak om at 3F ikke kan forny sig, det er den mørke middelalder vi langsomt er på vej tilbage til, hvor arbejdsgiveren har alt alt skulle have sagt. Når der er krise og arbejdsløsheden er så høj, hvor langt skal man så gå for at kunne beholde sit job?<br/>Skal man halvere sin løn for at gøre arbejdsgiveren glad?</p><p>Skal den arbejdsløse tilbyde at arbejde gratis de første to år for at tage en andens arbejde?</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>51</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303308</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>25. jul. 2012 23:14</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#43)"><p>Selvfølgelig har kunderne det. Er de utilfredse, så taler de med pengepungen.<cite><a href="#43">XorpiZ (#43)</a></cite></p></blockquote><p>Problemet er, hvis man kun kigger med pengepungen, der skal lidt mere gransken til, end blot at tænke i finanser. Én rigtig god ting ved den her debat, er at mange har fået øjnene op for vigtigheden af fagforeninger, hvadenten de er røde eller gule. Flere folk melder sig ind i de A-kasser, som de før bare mente var spild af penge.</p><p>Jeg må da også hurtigt indskyde, at en gul fagforening klart er at foretrække, frem for at sidde alene ved forhandlingsbordet med hatten i hånden.</p><blockquote cite="XorpiZ (#43)"><p>Det er formodentlig de færreste, der er utilfredse med, at Krifa bruger penge på humanitære formål rundt omkring i verden.<cite><a href="#43">XorpiZ (#43)</a></cite></p></blockquote><p>personligt var jeg meget utilfreds med, at nogen skulle bestemme, at hvis jeg skulle have faglig støtte, måtte jeg betale en afgift til en religiøs forening, som efter sigende brugte pengene på humanitære formål.</p><blockquote cite="XorpiZ (#43)"><p>...Krifa siger ordret, at de ikke betaler penge til politiske eller religiøse formål. Du påstod, at de gjorde. Så enten lyver Krifa, eller også tager 3F-medlemmet fejl. Jeg ved godt, hvad jeg sætter mine penge på.<cite><a href="#43">XorpiZ (#43)</a></cite></p></blockquote><p>At betale til en religiøs forening, er at betale til religiøse formål, desuden er jeg ikke 3F medlem, gæt igen.</p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Du finder det stødende at f.eks. 3F støtter den røde fløj. Sådan læser jeg det i al fald når du siger de betaler judaspenge til pseudoregeringen. <cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#43)"><p>Det har jeg aldrig sagt.<cite><a href="#43">XorpiZ (#43)</a></cite></p></blockquote><p>Nej, men jeg sagde også hvad jeg fik ud af, hvad du skrev. Hvis du mente noget andet har jeg taget fejl og trækker min udtalelse tilbage. Men hvad mente du med judaspenge?</p><blockquote cite="Tinggaard (#41)"><p>Jeg finder det stødende at KriFa bruger medlemmernes penge på ikke-faglige formål og samtidig blander religion ind deres ansattes arbejdsdag.<cite><a href="#41">Tinggaard (#41)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#43)"><p>Jamen, så er det jo heldigt vi har frit fagforeningsvalg herhjemme, så du ikke bliver tvunget til at melde dig ind i Krifa - ikke sandt? Hvem var det der sørgede for det? Nåja - det var Krifa.</p><p>Om du bryder dig om Krifa eller ej er jeg ligeglad med - men det er godt nok deprimerende at læse dit propaganda.<cite><a href="#43">XorpiZ (#43)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg er ked af, at mine sandheder deprimerer dig, jeg bliver også tit deprimeret over, hvor mange, der egentlig ikke har sat sig ind i den danske model. Måske er det ekstra deprimerende, når dem, der ikke forstår den, sidder inde på Christiansborg.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>41, 43</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>52</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303313</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>25. jul. 2012 23:40</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Fik forresten lige en strøtanke, er denne landsdækkende debat om konflikten, ikke bare et tegn på den måde vores samfund reagerer, hver gang der sker noget som skaber ubehag eller forargelse?</p><p>Hvis aviserne skriver om en, som er løbet ind i et vejskilt og er død af sine kvæstelser, reagerer samfundet ved at kræve at alle vejskilte skal fores med gummi og alle spidse kanter skal slibes af, for at det aldrig kommer til at ske igen.</p><p>Jeg syntes lidt det samme sker her, konflikten på vejlegården er jo ikke specielt stor eller voldsom, hvis man kigger tilbage på RI-Bus konflikten i Esbjerg var der også store følelser indblandet og det blev det voldsomme sammenstød. </p><p>I dag ser man en øget debataktivitet og knapt så mange sammenstød. Så længe begge parter følger de spilleregler fra hovedaftalen, kan alting jo afvikles fredeligt.</p><p>Men vi er alle mennesker, og begge sider træder ved siden af, ingen bør opleve trusler på livet under en konflikt eller i det hele taget, og ingen bør oplevet at blive kørt ned.</p><p>Hvad jeg ville sige var, at hvis man kigger op gennem historien siden septemberforliget, er konflikterne blevet fredeligere og mere sjældne. </p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>53</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303333</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/440</image>
			<user>Pally</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>26. jul. 2012 00:49</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Jeg synes snarere at debatten er et tegn på, at folk efterhånden har fået øjnene op for at kræve-mentaliteten er ved at gå for vidt. </p><p>Carina-fadæsen var den første i denne omgang; dernæst fagbevægelsens usolidariske opførsel ved 3-partsforhandlingerne; EL's krav om passive overførslers grandiøse regulering i en tid, hvor rigtig mange privatansatte ser reallønsnedgang. Og nu endelig 3F, der indrømmer at deres overenskomst er dyrere og samtidig (i flg Amin) mindre fleksibel.</p><p>Danske virksomheder er under pres, dels pga globaliseringen og dels pga en fagbevægelse der hellere ser urealistiske krav end bevarelse af arbejdspladser. </p><p>Uanset hvordan man vender og drejer det, så er slutresultatet altid at velfærden i sidste ende betales af de privatansatte. 3F er medvirkende ikke bare til at save deres egen gren over, men til at hele træet fældes.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>54</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303334</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/347</image>
			<user>dub</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 00:57</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#51)"><blockquote cite="XorpiZ (#43)"><p>Det er formodentlig de færreste, der er utilfredse med, at Krifa bruger penge på humanitære formål rundt omkring i verden.<cite><a href="#43">XorpiZ (#43)</a></cite></p></blockquote><p>personligt var jeg meget utilfreds med, at nogen skulle bestemme, at hvis jeg skulle have faglig støtte, måtte jeg betale en afgift til en religiøs forening, som efter sigende brugte pengene på humanitære formål.<cite><a href="#51">Tinggaard (#51)</a></cite></p></blockquote><p>Når der er tale om en religiøs forenigen så følger der som regel også religiøs indoktrinering med i det humanitære arbejde.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>43, 51</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>55</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303347</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>26. jul. 2012 02:45</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Pally (#53)"><p>Jeg synes snarere at debatten er et tegn på, at folk efterhånden har fået øjnene op for at kræve-mentaliteten er ved at gå for vidt. </p><p>Carina-fadæsen var den første i denne omgang; dernæst fagbevægelsens usolidariske opførsel ved 3-partsforhandlingerne; EL's krav om passive overførslers grandiøse regulering i en tid, hvor rigtig mange privatansatte ser reallønsnedgang. Og nu endelig 3F, der indrømmer at deres overenskomst er dyrere og samtidig (i flg Amin) mindre fleksibel.</p><p>Danske virksomheder er under pres, dels pga globaliseringen og dels pga en fagbevægelse der hellere ser urealistiske krav end bevarelse af arbejdspladser. </p><p>Uanset hvordan man vender og drejer det, så er slutresultatet altid at velfærden i sidste ende betales af de privatansatte. 3F er medvirkende ikke bare til at save deres egen gren over, men til at hele træet fældes.<cite><a href="#53">Pally (#53)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg kan nævne flere virksomheder, med røde overenskomster, hvor medarbejder villigt er gået med til lønnedgang. Yderligere har de færreste på arbejdsmarkedet forhandlet sig til en lønstigning over de 4%, som prognoserne siger at alting kommer til at koste mere i løbet af i år.</p><p>Overenskomsterne ER som regel dyrere, men 3Fs mål er heller ikke at virksomhederne skal lukke. Oftest må de stoppe arbejdsgiveres skelen til lønnen, som oftest er den største udgift i en virksomhed og et meget fristende sted at begynde at skære ned.</p><p>Men en medarbejders løn er ikke beregnet efter, hvor meget konkurrence, virksomheden har, eller hvor godt det går for virksomheden (med mindre der er lavet aftale om overskudsdeling). En medarbejders løn er sat efter erfaring, evne og ansvar. Det er ikke åbenlyst, at man skal sende regningen for finanskrisen videre til de ansatte. Man kan som arbejdsgiver tage sine ansatte med på råd, og spørge om de vil være med til at redde virksomheden.</p><p>Det er for lumpent bare at lave en ny aftale, som undergraver de ansattes almindelige rettigheder, både de nuværende og de fremtidige.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>53</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>56</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303348</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 03:02</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#38)"><p>Er den nu også det alle steder?</p><blockquote cite="Tinggaard (#37)"><p>Alle de ting, du tager for givet, har fagforeningerne kæmpet de sidste 100 år for at sikre dig.<cite><a href="#37">Tinggaard (#37)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg tror ikke der er nogen der tvivler på fagforeningerne <strong>har</strong> gjort gode ting for samfundet og at deres metoder <strong>har</strong> været berettiget. Men samfundet er altså meget anderledes idag end det var for bare 20 år siden. Ting som blokader burde for længst have været gjort ulovligt, det hører simpelthen bare ikke hjemme i Danmark mere.<cite><a href="#38">Magten (#38)</a></cite></p></blockquote><p>Men hvad ville Krifa gøre hvis en arbejdsgiver er urimelig overfor sine ansatte? De går ikke ind for strejker, eller blokader? Hvad har de rent faktisk at presse arbejdsgiveren med?</p>
			]]>
			</content>
			<cites>37, 38</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>57</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303361</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 07:30</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#50)"><p>Hvordan kan det være attraktivt, at være alene om at forhandle sine rettigheder på en arbejdsplads?<cite><a href="#50">Tinggaard (#50)</a></cite></p></blockquote><p>Til at starte med kunne vi se på dem der villige til at give den en skalde på arbejdet og dem der yder et absolut minimum. Dem der yder meget burde være i stand til at forhandle bedre vilkår da de har mere værdi for firmaet.</p><blockquote cite="Tinggaard (#50)"><p>Jeg behøver ikke stille nogen i et dårligt lys, men der er nogen, der har brug for at lære om den danske model og hvordan den fungerer.<cite><a href="#50">Tinggaard (#50)</a></cite></p></blockquote><p>Det er sjovt at vi har brug for at lære noget om den, bare fordi vi er uenige med dig. Men det er også et af de typiske argumenter fra fagforeningerne: "Du må ikke have din egen holdning til tingene, du skal følge vores mening og hvis du ikke gør vil vi udsætte dig for psykisk pres"</p><blockquote cite="Tinggaard (#50)"><p>Aftalen mellem LO og DA er forøvrigt ikke kun fra hestevognenes tid, den blev gennemgået og fornyet i 1960.<cite><a href="#50">Tinggaard (#50)</a></cite></p></blockquote><p>Det er 52 år siden, mener du ikke Danmark har ændret sig de sidste 52 år?</p><blockquote cite="Tinggaard (#50)"><p>Al den snak om at 3F ikke kan forny sig, det er den mørke middelalder vi langsomt er på vej tilbage til, hvor arbejdsgiveren har alt alt skulle have sagt.<cite><a href="#50">Tinggaard (#50)</a></cite></p></blockquote><p>Det er sgu ikke kun 3F. Det er alle fagforeninger.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>50</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>58</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303364</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 07:38</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#52)"><p>Men vi er alle mennesker, og begge sider træder ved siden af, ingen bør opleve trusler på livet under en konflikt eller i det hele taget, og ingen bør oplevet at blive kørt ned.<cite><a href="#52">Tinggaard (#52)</a></cite></p></blockquote><p>Ligesom ingen bør blive nægtet adgang til at udføre deres arbejde. Og ingen bør blive svinet til fordi de ikke er enige i nogle ting.</p><p>Begge ting oplevede jeg sidste år under konflikten på mit arbejde. Og jeg blev endda behandlet rimelig pænt.</p><blockquote cite="KaW (#56)"><p>Men hvad ville Krifa gøre hvis en arbejdsgiver er urimelig overfor sine ansatte? De går ikke ind for strejker, eller blokader? Hvad har de rent faktisk at presse arbejdsgiveren med?<cite><a href="#56">KaW (#56)</a></cite></p></blockquote><p>Til at starte med ville jeg som medarbejder tage en snak med arbejdsgiveren. Hvis det ikke hjælper ville jeg finde mig et andet arbejde, så må tiden jo vise om mine krav er for høje - hvis de er det så lever virksomheden videre, hvis ikke så lukker den eller ændrer sine forhold.</p><p>Vi kan ikke sidde her i DK og tro vi har krav på at have et arbejde.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>56, 52</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>59</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303373</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 08:08</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#51)"><p>personligt var jeg meget utilfreds med, at nogen skulle bestemme, at hvis jeg skulle have faglig støtte, måtte jeg betale en afgift til en religiøs forening, som efter sigende brugte pengene på humanitære formål.<cite><a href="#51">Tinggaard (#51)</a></cite></p></blockquote><p>Ikke "efter sigende". Det står i deres regnskab, der er frit tilgængeligt. Men hvis du mener deres regnskab lyver, så har deres revisor et meget alvorligt problem.</p><p>Og jeg troede du mente det var en forretning, og ikke en forening?</p><p>Spar mig for dit propaganda, tak.</p><blockquote cite="Tinggaard (#51)"><p>At betale til en religiøs forening, er at betale til religiøse formål, desuden er jeg ikke 3F medlem, gæt igen.<cite><a href="#51">Tinggaard (#51)</a></cite></p></blockquote><p>Hold nu kæft. Det giver jo ingen mening. Jeg betaler for faglig støtte (hvis det bliver aktuelt - jeg har jo ingen overenskomst :OOOOOO) og a-kasse. Der er ikke nogle af mine kontigentkroner, der går til religiøse formål.</p><p>Bare fordi du gentager det igen og igen, gør det ikke rigtigt. </p><blockquote cite="Tinggaard (#51)"><p>Nej, men jeg sagde også hvad jeg fik ud af, hvad du skrev. Hvis du mente noget andet har jeg taget fejl og trækker min udtalelse tilbage. Men hvad mente du med judaspenge?<cite><a href="#51">Tinggaard (#51)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg har aldrig skrevet noget om judaspenge. Jeg ved ikke hvor du får det fra.</p><p>Jeg har sgu lidt ondt af dig, efterhånden. Du får virkelig udstillet dig selv som en klassisk fagforeningstype, der sidder fast i fortiden og ikke vil erkende, at tiden er løbet fra jer.</p><p>edit:</p><p>Et fint eksempel er jo din lange smøre i #50, der nærmest er revet ud af 3F's vedtægter. Det ville svare til, at jeg begyndte at skrive stolpe op og stolpe ned om menneskerettigheder og alt muligt andet, fordi Krifa engang har vundet en sag ved menneskerettighedsdomstolen.</p><p>Det er ligegyldigt, irrelevant og grænsende til desperat.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>50, 51</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>60</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303428</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 11:08</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#58)"><p>Ligesom ingen bør blive nægtet adgang til at udføre deres arbejde. Og ingen bør blive svinet til fordi de ikke er enige i nogle ting.</p><p>Begge ting oplevede jeg sidste år under konflikten på mit arbejde. Og jeg blev endda behandlet rimelig pænt.<cite><a href="#58">Magten (#58)</a></cite></p></blockquote><p>Der er jeg helt enig, blokader er der ikke for at forhindre ansatte i at komme på arbejde. Det kan tilskrives vildfarne blokadevagter, og til det har vi politivedtægterne.</p><p>Mere om blokader:<br/><a href="http://politiken.dk/erhverv/ECE1698633/forskere-blokader-med-tykke-maend-er-en-myte/">http://politiken.dk/erhverv/ECE1698633/forskere-blokader-med-tykke-maend-er-en-myte/</a></p><blockquote cite="KaW (#56)"><p>Men hvad ville Krifa gøre hvis en arbejdsgiver er urimelig overfor sine ansatte? De går ikke ind for strejker, eller blokader? Hvad har de rent faktisk at presse arbejdsgiveren med?<cite><a href="#56">KaW (#56)</a></cite></p></blockquote><p></p><blockquote cite="Magten (#58)"><p>Til at starte med ville jeg som medarbejder tage en snak med arbejdsgiveren. Hvis det ikke hjælper ville jeg finde mig et andet arbejde, så må tiden jo vise om mine krav er for høje - hvis de er det så lever virksomheden videre, hvis ikke så lukker den eller ændrer sine forhold.</p><p>Vi kan ikke sidde her i DK og tro vi har krav på at have et arbejde.<cite><a href="#58">Magten (#58)</a></cite></p></blockquote><p>Kig på Tyskland eller England, hvor fagforeningen ikke har så meget magt, som her i Danmark. Der findes en stor del af befolkningen, som på trods af deres arbejde, stadig ligger under fattigdomsgrænsen. Kravet, du snakker om, er ikke at man skal have arbejde. Kravet er, at man ikke skal behøve at tigge penge af kommunen, eller have to jobs, hvis man arbejder fuld tid.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>56, 58</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>61</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303433</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 11:18</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#60)"><p>Kig på Tyskland eller England, hvor fagforeningen ikke har så meget magt, som her i Danmark. Der findes en stor del af befolkningen, som på trods af deres arbejde, stadig ligger under fattigdomsgrænsen. <cite><a href="#60">Tinggaard (#60)</a></cite></p></blockquote><p>Den påstand må du da meget gerne bevise.</p><p>I mine øjne er det håbløst at tro, at hvis vi ikke havde 3F og deres kammerater til at slås for os, at "en stor del af befolkningen" så ville ende under fattigdomsgrænsen.</p><p>Du bliver ved med at glemme, at der er rigtig mange virksomheder i DK, der ingen overenskomst har, og hvor de ansatte er mere end glade for deres vilkår og deres løn.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>60</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>62</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303461</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:12</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#60)"><p>Der er jeg helt enig, blokader er der ikke for at forhindre ansatte i at komme på arbejde. Det kan tilskrives vildfarne blokadevagter, og til det har vi politivedtægterne.<cite><a href="#60">Tinggaard (#60)</a></cite></p></blockquote><p>Ja vildfarne blokadevagter var vel ca samme beskrivelser de gav politiet hver gang vi måtte tilkalde dem for at få adgang til arbejdspladsen. Det ændrer dog ikke på at lige så snart politiet var væk stod de klar til at blokere adgangen igen og nægtede at flytte sig.<br/>Se evt. <a href="http://i1138.photobucket.com/albums/n522/jefutte/82bcaf7f.jpg">her</a>, der mødte jeg dog meget tidligt om morgenen for at undgå at skulle ringe til politiet.<br/>Eller <a href="http://s1138.photobucket.com/albums/n522/jefutte/?action=view&amp;current=d5ba5b57.mp4">her</a> hvor de blokerer adgangen for en bil som så vælger at trille stille og roligt igennem. </p><p>(Det er begge to fra CSC/Prosa konflikten sidste år)</p><p>Det er bestemt ikke "vildfarne blokadevagter". Det er fuldt bevidst handling. Men de havde deres historier på plads hver gang politiet kom.<br/>Sådan en opførsel hører bare ikke hjemme nogen steder.</p><blockquote cite="Tinggaard (#60)"><p>Kig på Tyskland eller England, hvor fagforeningen ikke har så meget magt, som her i Danmark. Der findes en stor del af befolkningen, som på trods af deres arbejde, stadig ligger under fattigdomsgrænsen. <cite><a href="#60">Tinggaard (#60)</a></cite></p></blockquote><p>Har du nogen tal til at underbygge dine påstande?</p>
			]]>
			</content>
			<cites>60</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>63</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303467</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:22</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#25)"><p>Og er her nogen som kender en korrekt forklaring på, hvad der skete.<cite><a href="#25">kasperd (#25)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg fandt en udmelding mere eller mindre direkte fra 3F: <a href="http://www.facebook.com/3Fdanmark/posts/496595633699663">http://www.facebook.com/3Fdanmark/posts/496595633699663</a></p><p>Der står ikke et ord om DDoS angreb. Der står at de selv har lukket systemet helt ned. Ovenstående indlæg kunne have forklaret en del, hvis ikke lige det var fordi datoen på indlægget ikke passer med hændelsesforløbet.</p><p>Både før og efter indlæget blev skrevet var serveren fuldstændigt utilgængelig. Der var 100% pakketab, hvis man prøvede at kontakte serveren.</p><p>Desuden har nyheden om DDoS angreb cirkuleret i flere dage før ovennævnte indlæg. Så spørgsmålet om hvad den er baseret på er stadig ikke besvaret.</p><p>Indlæget fra 3F lyder dog som om der er tale om noget helt andet end et DDoS angreb. Man lukker ikke en server ned af sikkerhedshensyn blot fordi man er udsat for DDoS angreb.</p><p>Jeg er nu endnu mere sikker på at den server ikke har været udsat for et DDoS angreb. Og den egentlige grund til at serveren stadigvæk er ned er nok at 3F simpelthen at 3F ikke har tillid nok til deres egen sikkerhed.</p><p>Om den manglende tillid til deres egen sikkerhed skyldes at der er allerede er blevet fundet et hul tør jeg ikke gætte på. Det kan også være at de bare ikke har noget overblik over sikkerheden og blev bange, da de så hvor mange forskellige sikkerhedshuller der blev probet efter.</p><p>Hvis mit gæt er korrekt, så betyder det at siden slet ikke er nede pga. et hackerangreb men derimod er nede fordi man er ved at gøre det stykke arbejde med at sikre serveren, som man burde have gjort inden man startede den op i første omgang.</p><p>Hvis mit gæt er korrekt så har 3F simpelthen ikke turdet melde klart ud om at de ikke har styr på sikkerheden af den server og at de frygter en kompromittering af serveren vil have konsekvenser som er værre end at lade serveren være offline et par uger. Og det er nok bedre publicity at snakke om et hackerangreb som allerede er fortid, hvis det ellers nogensinde er foregået.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>25</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>64</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303468</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/1346</image>
			<user>Magten</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:26</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#57)"><p>Det er sjovt at vi har brug for at lære noget om den, bare fordi vi er uenige med dig. Men det er også et af de typiske argumenter fra fagforeningerne: "Du må ikke have din egen holdning til tingene, du skal følge vores mening og hvis du ikke gør vil vi udsætte dig for psykisk pres"<cite><a href="#57">Magten (#57)</a></cite></p></blockquote><p>Ang, at have sin egen mening:<br/><a href="http://ekstrabladet.dk/nyheder/politik/danskpolitik/article1797812.ece">Metalformand til metalformand: Hold nu din kæft!</a></p>
			]]>
			</content>
			<cites>57</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>65</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303469</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:33</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#59)"><p>Ikke "efter sigende". Det står i deres regnskab, der er frit tilgængeligt. Men hvis du mener deres regnskab lyver, så har deres revisor et meget alvorligt problem.</p><p>Og jeg troede du mente det var en forretning, og ikke en forening?<cite><a href="#59">XorpiZ (#59)</a></cite></p></blockquote><p>KriFa er ikke tvunget til at skrive nærmere, hvad de foreninger, de støtter, anvender deres penge til. Humanitære formål er en meget bred formulering. Det ændrer ikke det faktum, at religion er stærkt rodfæstet i KriFas forretningsgang.</p><p>Foreninger holder generalforsamlinger og giver deres medlemmer stemmeret. Det ser man ikke his KriFa.</p><blockquote cite="Tinggaard (#51)"><p>At betale til en religiøs forening, er at betale til religiøse formål, desuden er jeg ikke 3F medlem, gæt igen.<cite><a href="#51">Tinggaard (#51)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#59)"><p>Hold nu kæft. Det giver jo ingen mening. Jeg betaler for faglig støtte (hvis det bliver aktuelt - jeg har jo ingen overenskomst :OOOOOO) og a-kasse. Der er ikke nogle af mine kontigentkroner, der går til religiøse formål.<cite><a href="#59">XorpiZ (#59)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis du er medlem af KriFa, går dine kontingentkroner, til at betale for de ansattes 20 minutters løn med bøn om dagen. Det vil jeg da kalde et religiøst formål.</p><blockquote cite="Tinggaard (#51)"><p>Nej, men jeg sagde også hvad jeg fik ud af, hvad du skrev. Hvis du mente noget andet har jeg taget fejl og trækker min udtalelse tilbage. Men hvad mente du med judaspenge?<cite><a href="#51">Tinggaard (#51)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#59)"><p>Jeg har aldrig skrevet noget om judaspenge. Jeg ved ikke hvor du får det fra.<cite><a href="#59">XorpiZ (#59)</a></cite></p></blockquote><p>Det har du egentlig ret i, jeg fik fejlagtigt tilskrevet et citat fra #27 til dig, det var min fejl og jeg undskylder misforståelsen.</p><blockquote cite="XorpiZ (#59)"><p>Jeg har sgu lidt ondt af dig, efterhånden. Du får virkelig udstillet dig selv som en klassisk fagforeningstype, der sidder fast i fortiden og ikke vil erkende, at tiden er løbet fra jer.<cite><a href="#59">XorpiZ (#59)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg er fuldt indstillet på at forny mig. Så længe det ikke betyder, at arbejdsgivere kan tvinge deres medarbejderes rettigheder fra dem. Systemet virker, så længe man respekterer den Danske Model.</p><p>Men lad os nu gå efter bolden :)</p>
			]]>
			</content>
			<cites>27, 51, 59</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>66</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303476</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:43</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Magten (#62)"><p>Ja vildfarne blokadevagter var vel ca samme beskrivelser de gav politiet hver gang vi måtte tilkalde dem for at få adgang til arbejdspladsen. Det ændrer dog ikke på at lige så snart politiet var væk stod de klar til at blokere adgangen igen og nægtede at flytte sig.</p><p>Det er bestemt ikke "vildfarne blokadevagter". Det er fuldt bevidst handling. Men de havde deres historier på plads hver gang politiet kom.<br/>Sådan en opførsel hører bare ikke hjemme nogen steder.<cite><a href="#62">Magten (#62)</a></cite></p></blockquote><p>Helt enig, det er ikke de spilleregler, som er aftalt. </p><blockquote cite="Tinggaard (#60)"><p>Kig på Tyskland eller England, hvor fagforeningen ikke har så meget magt, som her i Danmark. Der findes en stor del af befolkningen, som på trods af deres arbejde, stadig ligger under fattigdomsgrænsen. <cite><a href="#60">Tinggaard (#60)</a></cite></p></blockquote><p></p><blockquote cite="Magten (#62)"><p>Har du nogen tal til at underbygge dine påstande?<cite><a href="#62">Magten (#62)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg har nogle udtalelser:<br/><a href="http://www.fagligtansvar.dk/artikel/hvad_sker_der_nar_folk_arbejder_til_det_halve/">http://www.fagligtansvar.dk/artikel/hvad_sker_der_nar_folk_arbejder_til_det_halve/</a></p><p><a href="http://www.business.dk/diverse/tysk-vaekst-og-loenninger-vokser-med-sneglefart">http://www.business.dk/diverse/tysk-vaekst-og-loenninger-vokser-med-sneglefart</a></p><p><a href="http://www.ftf.dk/internationalt/artikel/over-7-millioner-usle-tyske-job-saetter-ny-fokus-paa-loendumping/">http://www.ftf.dk/internationalt/artikel/over-7-millioner-usle-tyske-job-saetter-ny-fokus-paa-loendumping/</a></p>
			]]>
			</content>
			<cites>60, 62</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>67</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303482</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:53</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#65)"><p>KriFa er ikke tvunget til at skrive nærmere, hvad de foreninger, de støtter, anvender deres penge til. Humanitære formål er en meget bred formulering. Det ændrer ikke det faktum, at religion er stærkt rodfæstet i KriFas forretningsgang.<cite><a href="#65">Tinggaard (#65)</a></cite></p></blockquote><p>Det er korrekt. Men nu har du jo gentagne gange påstået, at pengene går til religiøse formål. Du har endnu ikke præsteret at kunne bakke din påstand op med noget der ligner beviser.</p><blockquote cite="Tinggaard (#65)"><p>Hvis du er medlem af KriFa, går dine kontingentkroner, til at betale for de ansattes 20 minutters løn med bøn om dagen. Det vil jeg da kalde et religiøst formål.<cite><a href="#65">Tinggaard (#65)</a></cite></p></blockquote><p>Så dine kontigentkroner går til, at de ansatte i &lt;din fagforening&gt; kan sidde på nettet og surfe i 20 minutter om dagen (som alle ansatte med adgang til en computer gør). Det er håbløst at argumentere på den måde.</p><blockquote cite="Tinggaard (#66)"><p>Jeg har nogle udtalelser:<cite><a href="#66">Tinggaard (#66)</a></cite></p></blockquote><p>Så dine beviser for din påstand er to artikler fra danske fagforeninger og en artikel, der intet har med emnet at gøre?</p><p>Det må du kunne gøre bedre.<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>65, 66</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>68</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303487</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Informativ</rating>
			<date>26. jul. 2012 12:58</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#63)"><p>Jeg er nu endnu mere sikker på at den server ikke har været udsat for et DDoS angreb. Og den egentlige grund til at serveren stadigvæk er ned er nok at 3F simpelthen at 3F ikke har tillid nok til deres egen sikkerhed.<cite><a href="#63">kasperd (#63)</a></cite></p></blockquote><p><a href="http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-51987601:3f-det-er-et-storstilet-hackerangreb.html">Allerede fredag d. 20 juli kommer nogle af de første historier om DDoS angreb.</a></p><p><a href="http://www.bt.dk/danmark/3f-angrebet-af-hackere-dagpengemodtagere-i-klemme">Her bliver det oplyst at der ikke har været nogen inde i systemet</a></p><p><a href="http://avisen.dk/fagforbund-luk-doere-og-vinduer_177662.aspx">Her at man lukker serveren ned efter flere dages angreb</a> og frygter faktisk fysisk indbrud der kan give adgang til serverne fra lokalafdelingerne.</p><p>Desuden så jeg Formanden fra 3F på tv sige: at de lukkede serveren ned af frygt for at hackere, skulle kunne få adgang.</p><p>Er det egentlig ikke meget logisk at efter en given tid med DDoS, så lukker man serveren ned og håber på at det "sjove" ikke er sjovt længere?<br/>Altså hvis nu min telefon ringede med 5 sekunders mellemrum, så tror jeg også at jeg ville slukke den og når det ikke hjælper få et nyt nummer.</p><p>Hvis 3F løj om angrebet ville det kun være et spørgsmål om tid, før at det kom for dagen.</p><p>Hvis altså <a href="http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-51989320:3fformand-vi-politianmelder-hackere.html">denne politianmeldelse er sand</a><br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>63</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>69</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303515</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/746</image>
			<user>bonna</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 14:08</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#67)"><p></p><blockquote cite="Tinggaard (#66)"><p>Jeg har nogle udtalelser:<cite><a href="#66">Tinggaard (#66)</a></cite></p></blockquote><p>Så dine beviser for din påstand er to artikler fra danske fagforeninger og en artikel, der intet har med emnet at gøre?</p><p>Det må du kunne gøre bedre.<cite><a href="#67">XorpiZ (#67)</a></cite></p></blockquote><p><a href="http://www.google.com/publicdata/explore?ds=z8ehg1neoorltg_&amp;ctype=c&amp;strail=false&amp;bcs=d&amp;nselm=s&amp;met_y=incompoverty_g1a&amp;scale_y=lin&amp;ind_y=false&amp;idim=country:DNK:GBR:DEU&amp;ifdim=country&amp;tunit=Y&amp;pit=2542399200000&amp;ind=false&amp;icfg">IMF poverty rates - country comparison: UK, DE, DK - 2010</a></p>
			]]>
			</content>
			<cites>66, 67</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>70</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303519</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 14:14</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Noget bestemt jeg skal kigge efter? </p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>71</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303531</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/746</image>
			<user>bonna</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 14:33</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Det er ikke ét bevis (i den forstand at fagforeningerne i dk gør at vi har en lavere provety rate) men blot syn for sagen at der rent faktisk er forskel på provety rates i de tre lande (og at dk lå i den bedre ende) - det virkede som om det var det sidste du havde svært ved at finde sandt/søgte "bevis" for.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>72</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303535</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/564</image>
			<user>Saxov</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>26. jul. 2012 14:40</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="bonna (#71)"><p>(og at dk lå i den bedre ende<cite><a href="#71">bonna (#71)</a></cite></p></blockquote><p>Det er bevis for at der i Danmark er er færre der ligger under en halv gennemsnitlige månedsløn i indtægt end der er i fx Tyskland.</p><p>Men dette skyldes måske også at man på understøttelse i DK jo kan komme op på en meget høj indtægt, og derfor nå op i den gruppe der klasificeres som "ikke fattige" i denne liste.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>71</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>73</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303538</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 14:47</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="bonna (#71)"><p>det virkede som om det var det sidste du havde svært ved at finde sandt/søgte "bevis" for.<cite><a href="#71">bonna (#71)</a></cite></p></blockquote><p>Det var hele udsagnet - nemlig, at det er fagforeningerne vi skal takke. Jeg glæder mig til at se om Tinggaard kan finde noget frem, eller om det er mere propaganda fra hans side.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>71</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>74</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303560</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/746</image>
			<user>bonna</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 15:23</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Nu er samfundsvidenskab og ikke naturvidenskab vi taler om her. Og der er det usandsynligt svært at bevise sådan kausale sammenhænge. Prøv eventuel at modbevise Tinggaard, hvis du ikke tror mig?</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>75</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303562</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 15:26</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Eftersom det er hans påstand, så må det være hans job at bevise den, hvis vi skal holde et bare nogenlunde debatniveau.</p><p>Hvis påstande er sande til det modsatte er bevist, så går det helt galt. Det er der ingen af os, der er interesserede i.</p><p>Jeg beder ham blot om, når han laver påstande af den kaliber, at bevise det han skriver.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>76</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303573</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 16:02</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#61)"><p>Du bliver ved med at glemme, at der er rigtig mange virksomheder i DK, der ingen overenskomst har, og hvor de ansatte er mere end glade for deres vilkår og deres løn.<cite><a href="#61">XorpiZ (#61)</a></cite></p></blockquote><p>Så længe dem, uden overenskomster, skal konkurrere med vilkårene de steder, hvor der foreligger en organiseret aftale, må de jo følge trop og tilbyde noget tilsvarende. Hvis der intet organiseret er, står arbejdsgiveren i en total magtposition, lige så snart der findes flere arbejdsløse end arbejdspladser.</p><p>Der går inflation i lønningerne, så snart der er flere ledige, end stillinger. For så er der jo ikke så meget tanke i at tænke "jeg finder da bare et andet arbejde med bedre vilkår".</p><blockquote cite="XorpiZ (#67)"><p>...Men nu har du jo gentagne gange påstået, at pengene går til religiøse formål. Du har endnu ikke præsteret at kunne bakke din påstand op med noget der ligner beviser.<cite><a href="#67">XorpiZ (#67)</a></cite></p></blockquote><p>Tvungen bøn i arbejdstiden og tilskud til religiøse foreninger/grupper er stadig for mig bevis nok for at der er støtte for religiøse formål...</p><blockquote cite="XorpiZ (#67)"><p>Så dine kontigentkroner går til, at de ansatte i &lt;din fagforening&gt; kan sidde på nettet og surfe i 20 minutter om dagen (som alle ansatte med adgang til en computer gør). Det er håbløst at argumentere på den måde.<cite><a href="#67">XorpiZ (#67)</a></cite></p></blockquote><p>Det håber jeg virkelig du har nogle tal, der kan bakke op om. Selvom det var sandt, finder du ikke &lt;din fagforening&gt; i færd med at tvinge de ansatte til at surfe på nettet i 20 minutter. Hvad de ansatte vælger at gøre når chefen ikke kigger, er en personalesag mellem chefen og den ansatte. Hvis en ansat selv ønsker tid til f.eks. at bede eller surfe, så kan det jo aftales. Det er et privat anliggende. Men derfra til at tvinge ansatte ud i bestemte trosretninger og aktiviteter, det er ikke ok i min bog.</p><blockquote cite="Tinggaard (#66)"><p>Jeg har nogle udtalelser:<cite><a href="#66">Tinggaard (#66)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#67)"><p>Så dine beviser for din påstand er to artikler fra danske fagforeninger og en artikel, der intet har med emnet at gøre?</p><p>Det må du kunne gøre bedre.<cite><a href="#67">XorpiZ (#67)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg ser ingen kilder fra din side, så hvad er mest troværdigt?<br/>Det står dig frit for at sige at danske fagforeninger lyver, men så må du bakke det op med noget konkret. Den trejde artikel beskriver den økonomiske situation i tyskland og er bestemt relevant, da den beskriver hvordan lønnen i tyskland nærmest er stagneret siden 2000.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>66, 67, 61</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>77</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303575</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 16:07</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#75)"><p>Eftersom det er hans påstand, så må det være hans job at bevise den, hvis vi skal holde et bare nogenlunde debatniveau.</p><p>Hvis påstande er sande til det modsatte er bevist, så går det helt galt. Det er der ingen af os, der er interesserede i.</p><p>Jeg beder ham blot om, når han laver påstande af den kaliber, at bevise det han skriver.<cite><a href="#75">XorpiZ (#75)</a></cite></p></blockquote><p>Man kan jo også læne sig tilbage og sige alting er løgn og utroværdigt, og så er vi ligevidt. Hvilket bevis kan slå det fast jeg siger? hvilken kilde ville du godtage?</p>
			]]>
			</content>
			<cites>75</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>78</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303577</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 16:14</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Hvis der intet organiseret er, står arbejdsgiveren i en total magtposition, lige så snart der findes flere arbejdsløse end arbejdspladser.<br/><cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg tror du undervurderer arbejdsgiveres behov for dygtige medarbejdere. Men fin hypotetisk situation - det er det da. Desværre tror jeg du tager ganske fejl. </p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Tvungen bøn i arbejdstiden og tilskud til religiøse foreninger/grupper er stadig for mig bevis nok for at der er støtte for religiøse formål...<cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><p>Der er ingen tvungen bøn. Det er ufatteligt som du sidder og slynger påstande ud på den måde. Hvilke religiøse foreninger og grupper er det du mener, der får tilskud?</p><p>I øvrigt er det slet ikke unormalt, at firmaer støtter diverse foreninger rundt omkring. Faktisk er det "majoriteten" af sydjyske firmaer, der gør det, jvf. <a href="http://www.jv.dk/artikel/1393507:Regionalt--Syddanske-virksomheder-investerer-i-lokalsamfundet">jv.dk</a>.</p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Det håber jeg virkelig du har nogle tal, der kan bakke op om. <cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><p>Det har jeg ikke. Men du kan evt. udskifte "surf" med "diverse gøremål". Der er ingen, der arbejder 8 timer for fuld fokus hver dag. </p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p> Men derfra til at tvinge ansatte ud i bestemte trosretninger og aktiviteter, det er ikke ok i min bog.<cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><p>Enig. Hvem er det du mener, der gør det da? Krifa gør ikke. </p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Jeg ser ingen kilder fra din side, så hvad er mest troværdigt?<cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><p>Bestemt ikke Tesfaye. Det svarer til at spørge Stalin om kommunisme er en god ide eller ej. </p><blockquote cite="Tinggaard (#77)"><p>Man kan jo også læne sig tilbage og sige alting er løgn og utroværdigt, og så er vi ligevidt. Hvilket bevis kan slå det fast jeg siger? hvilken kilde ville du godtage?<cite><a href="#77">Tinggaard (#77)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis du kan finde en (bare nogenlunde troværdig) kilde, der siger, at grunden til det marginalt højere antal arbejdere under fattigdomsgrænsen i Tyskland udelukkende skyldes forskellen på "den danske model" og "den tyske model", så vil jeg tro dig.</p><p>Det er det du påstår, så det er det du må underbygge.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>76, 77</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>79</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303578</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>26. jul. 2012 16:17</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#68)"><p>Allerede fredag d. 20 juli kommer nogle af de første historier om DDoS angreb.<cite><a href="#68">RAJensen (#68)</a></cite></p></blockquote><p>Korrekt, jeg har jo også lige påpeget at den nyhed kom flere dage før udmeldingen dateret 22. juli. Og allerede 20. juli kiggede jeg på symptomerne og konstaterede at de ikke stemmer overens med et DDoS angreb: <a href="http://newz.dk/3f-s-hjemmeside-nedlagt-i-arbejdsmarkeds-konflikt/page1#10">http://newz.dk/3f-s-hjemmeside-nedlagt-i-arbejdsmarkeds-konflikt/page1#10</a></p><blockquote cite="RAJensen (#68)"><p>Her bliver det oplyst at der ikke har været nogen inde i systemet<cite><a href="#68">RAJensen (#68)</a></cite></p></blockquote><p>Det link er første gang jeg har set 3F citeret som kilde til påstanden om at serveren var udsat for et DDoS angreb.</p><p>Men jeg tillægger stadigvæk en artikel i BT mindre troværdighed end observationer jeg har foretaget med mine egne øjne.</p><p>Indtil der kommer en teknisk forklaring på hændelsesforløbet som giver en plausibel forklaring på hvordan et DDoS angreb kan resultere i de symptomer jeg har set, så vil jeg fortsat ikke tro på at der har været et DDoS angreb.</p><blockquote cite="RAJensen (#68)"><p>frygter faktisk fysisk indbrud der kan give adgang til serverne fra lokalafdelingerne.<cite><a href="#68">RAJensen (#68)</a></cite></p></blockquote><p>Det ville være angreb af en helt anden kaliber. Et primitivt angreb via nettet giver ingen grund til at tro nogen er ved at planlægge et fysisk indbrud.</p><p>Det giver så tre muligheder. Enten er 3F overdrevet paranoide, eller også har 3F nogle flere oplysninger, som de holder hemmelige for os. Det kan også være at udtalelsen blot er en del af et politisk spind som har til formål at påvirke den mindre oplyste del af befolkningen.</p><blockquote cite="RAJensen (#68)"><p>Desuden så jeg Formanden fra 3F på tv sige: at de lukkede serveren ned af frygt for at hackere, skulle kunne få adgang.<cite><a href="#68">RAJensen (#68)</a></cite></p></blockquote><p>Den udtalelse ville blot være en bekræftelse af mit gæt</p><blockquote cite="kasperd (#63)"><p>Og den egentlige grund til at serveren stadigvæk er ned er nok at 3F simpelthen at 3F ikke har tillid nok til deres egen sikkerhed.<cite><a href="#63">kasperd (#63)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="RAJensen (#68)"><p>Er det egentlig ikke meget logisk at efter en given tid med DDoS, så lukker man serveren ned og håber på at det "sjove" ikke er sjovt længere?<cite><a href="#68">RAJensen (#68)</a></cite></p></blockquote><p>Nej, det er overhovedet ikke logisk. Skaden ved at lukke serveren ned er jo præcist den samme som hvad et DDoS angreb ville gøre i værste fald. I bedste fald vil skaden fra et DDoS angreb være langt mindre end skaden ved at lukke serveren ned. Og et DDoS angreb giver ikke uautoriseret adgang til serveren. Hvis man tror det, så er man meget uvidende.</p><p>Måden man tager det sjove ud af et DDoS angreb er ved at have kapacitet nok til at besvare alle forespørgslerne. Hvis et DDoS angreb ikke har nogen synlig effekt på sitet, så er det jo ikke særligt sjovt at lave et DDoS angreb.</p><blockquote cite="RAJensen (#68)"><p>Hvis 3F løj om angrebet ville det kun være et spørgsmål om tid, før at det kom for dagen.<cite><a href="#68">RAJensen (#68)</a></cite></p></blockquote><p>Det behøver ikke nødvendigvis være løgn. Det kunne også blot være en simpel misforståelse, eller ekstrem inkompetence. Selv hvis 3F faktisk løj om hændelsesforløbet, så vil det være svært at bevise.</p><p>Endeligt er 3F jo allerede på vej ind i en <a href="http://epn.dk/samfund/arbmarked/article4787358.ece">injuriesag</a>.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>10, 68, 63</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>80</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303619</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 18:05</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Hvis der intet organiseret er, står arbejdsgiveren i en total magtposition, lige så snart der findes flere arbejdsløse end arbejdspladser.<br/><cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#78)"><p>Jeg tror du undervurderer arbejdsgiveres behov for dygtige medarbejdere. Men fin hypotetisk situation - det er det da. Desværre tror jeg du tager ganske fejl. <cite><a href="#78">XorpiZ (#78)</a></cite></p></blockquote><p>Det er simpel udbud og efterspørgsel. Jo flere, der kæmper om samme job, jo mere skal de underbyde hinanden på løn og vilkår. <br/>De "dygtige medarbejdere" er selvfølgelig i højst kurs, men det er jo ikke svært at tage uddannelser i Danmark, det er ikke evnerne der mangles.</p><p>I USA, hvor de har den "frie" model, er det ikke unormalt, at man skal kæmpe om en stilling, f.eks. på et advokatkontor, ved at agere "intern" og arbejde frivilligt nogle år, før det kommer på tale at komme i betragning til en stilling. Det er også ved at vinde indpas herhjemme.</p><blockquote cite="XorpiZ (#78)"><p>Der er ingen tvungen bøn. Det er ufatteligt som du sidder og slynger påstande ud på den måde. <cite><a href="#78">XorpiZ (#78)</a></cite></p></blockquote><p>Der er ingen slyngen, og det er ikke en påstand, men fakta:<br/><a href="http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx">http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx</a></p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Det håber jeg virkelig du har nogle tal, der kan bakke op om. <cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#78)"><p>Det har jeg ikke. Men du kan evt. udskifte "surf" med "diverse gøremål". Der er ingen, der arbejder 8 timer for fuld fokus hver dag.<cite><a href="#78">XorpiZ (#78)</a></cite></p></blockquote><p>Nej, heldigvist kunne jeg nøjes med 7½ p.g.a. den overenskomstmæssige middagspause. Men det er jo også afhængigt af hvilket arbejde man udfører. Ved arbejde ved en skærm, anbefales det at afveksle ca. et kvarter i timen.</p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p> Men derfra til at tvinge ansatte ud i bestemte trosretninger og aktiviteter, det er ikke ok i min bog.<cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#78)"><p>Enig. Hvem er det du mener, der gør det da? Krifa gør ikke. <cite><a href="#78">XorpiZ (#78)</a></cite></p></blockquote><p>Iflg. ovenstående link, er der nogle tidligere ansatte, der er direkte uenig med dig i den påstand.</p><blockquote cite="Tinggaard (#77)"><p>Man kan jo også læne sig tilbage og sige alting er løgn og utroværdigt, og så er vi ligevidt. Hvilket bevis kan slå det fast jeg siger? hvilken kilde ville du godtage?<cite><a href="#77">Tinggaard (#77)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#78)"><p>Hvis du kan finde en (bare nogenlunde troværdig) kilde, der siger, at grunden til det marginalt højere antal arbejdere under fattigdomsgrænsen i Tyskland udelukkende skyldes forskellen på "den danske model" og "den tyske model", så vil jeg tro dig.</p><p>Det er det du påstår, så det er det du må underbygge.<cite><a href="#78">XorpiZ (#78)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg har givet dig tre, og derefter spurgt, hvad du mener er en troværdig kilde, eksempler modtages gerne.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>76, 77, 78</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>81</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303625</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 18:23</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Det er simpel udbud og efterspørgsel. Jo flere, der kæmper om samme job, jo mere skal de underbyde hinanden på løn og vilkår. <cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><p>Du har ganske ret i, at det er udbud og efterspørgsel. De dygtige medarbejdere vil altid få den løn (groft sagt), de vil have.</p><p>Det er kun fagforenings-typer som dig, der tror, at os stakler uden overenskomst nærmest bliver udnyttet og arbejder gratis.</p><p>Hvis I kom ud i det virkelige liv engang imellem, så ville i se hvor forkert I er på den.</p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Der er ingen slyngen, og det er ikke en påstand, men fakta:<br/><a href="http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx">http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx</a><br/><cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><p>Nu må du sgu stoppe. Det er sgu irriterende, at du bliver ved med at lukke lort ud. Som du selv har læst i artklen (går jeg ud fra?), så var sagen ikke afgjort, og det er kun hende, der påstår, at hun blev fyret, fordi hun ikke var kristen.</p><p>Det ville klæde dig rent faktisk at sætte dig ind i sagerne, inden du udstiller dig selv som værende dum:</p><p><a href="http://avisen.dk/fagforening-frikendt-for-religioes-chikane_148939.aspx">http://avisen.dk/fagforening-frikendt-for-religioes-chikane_148939.aspx</a></p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Nej, heldigvist kunne jeg nøjes med 7½ <br/>p.g.a. den overenskomstmæssige middagspause. <cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><p>Ændrer ikke på noget. Det er umuligt at arbejde fokuseret 7½ time i streg. Jeres kunder (hvis i har nogen?) betaler altså for, at du kan sidde og fede den i løbet af dagen. Præcis ligesom Krifas kunder gør.</p><p>Ren hykleri.</p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Iflg. ovenstående link, er der nogle tidligere ansatte, der er direkte uenig med dig i den påstand.<cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><p>Og iflg. ovenstående link tabte de sagen, og du tager derfor (igen) fejl.</p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Jeg har givet dig tre, og derefter spurgt, hvad du mener er en troværdig kilde, eksempler modtages gerne.<cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><p>En kilde, der ikke er en fagforening eller en, der har udtalt interesse i at få malet et skønsbillede af forholdende herhjemme. Dvs. et blogindlæg af dig vil heller ikke blive godkendt.</p><p>Jeg forventer ikke du kan finde en troværdig kilde, der bakker dine påstande op - hidtil har du jo ikke rigtig præsteret noget, der minder om sandhed.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>80, 76</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>82</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303629</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/564</image>
			<user>Saxov</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 18:28</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p> heldigvist kunne jeg nøjes med 7½ p.g.a. den overenskomstmæssige middagspause<cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><p>Så du har ikke noget problem i at os der har en 40 timers arbejdsuge, har en markant højere løn end dig, nu du har en masse ekstra ferie dage?</p><p>Ud fra at der er 227 arbejds dage i 2012 (eksl de 25 dages ferie man har om året), og hvor du har ½ times fridag hver dag, har du altså købt dig knap 3 ugers ekstra ferie om året - altså en månedsløn.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>80</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>83</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303643</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 19:20</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Du har ganske ret i, at det er udbud og efterspørgsel. De dygtige medarbejdere vil altid få den løn (groft sagt), de vil have.<cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Det kommer jo an på, hvor mange andre dygtige, der findes, der kan udføre samme arbejde. Jo flere der kan og er villige, jo mindre er den arbejdskraft værd.</p><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Det er kun fagforenings-typer som dig, der tror, at os stakler uden overenskomst nærmest bliver udnyttet og arbejder gratis.<cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Den står du selv for, jeg har absolut ikke den tro. Så har du ikke læst hvad jeg har skrevet. </p><p>Den "propaganda" du siger jeg fører, er snakken om det sikkerhedsnet man har i et organiseret fagforbund og en fungerende A-kasse. Det er der ikke for at løfte din løn eller give dig en uge mere i ferie. Det er der for at sikre dig et minimum, det minimum bliver aftalt sammen med arbejdsgiveren, så han har lavet den aftale med alle sine ansatte indenfor et fag. Hvis man så mener man er mere værd, står det frit for, at forhandle på egen hånd med arbejdsgiver.</p><p>Hvis du, som de fleste andre danskere, har fast ejendom, bil, båd, sommerhus eller anden formue bundet i materialer, ville det være meget ubehageligt at miste sit arbejde, hvis ikke man var tilknyttet en A-kasse.</p><p>Hvis du vil tage minimumslønnen bort fra alle ansatte, kan vi også droppe de sociale ydelser. For hvem har lyst til at risikere at slide for penge man kan få gratis?</p><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Hvis I kom ud i det virkelige liv engang imellem, så ville i se hvor forkert I er på den.<cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Du ved intet om, hvilket liv jeg har ført, indtil nu er det kun konstateret, at vi tilsyneladende lever i to meget forskellige verdener. At lønninger for folk uden overenskomster kan være høje er ingen hemmelighed, men der er jo ingen garanti for at de forbliver høje vel? Hvor er din sikkerhed?</p><blockquote cite="Tinggaard (#76)"><p>Der er ingen slyngen, og det er ikke en påstand, men fakta:<br/><a href="http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx">http://avisen.dk/fyret-fordi-jeg-ikke-ville-bede-morgenboen_120882.aspx</a><br/><cite><a href="#76">Tinggaard (#76)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Nu må du sgu stoppe. Det er sgu irriterende, at du bliver ved med at lukke lort ud. Som du selv har læst i artklen (går jeg ud fra?), så var sagen ikke afgjort, og det er kun hende, der påstår, at hun blev fyret, fordi hun ikke var kristen.<cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Ah, det var nu ikke kun hende, der oplevede chikanen, prøv at læse igen :)</p><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Det ville klæde dig rent faktisk at sætte dig ind i sagerne, inden du udstiller dig selv som værende dum:</p><p><a href="http://avisen.dk/fagforening-frikendt-for-religioes-chikane_148939.aspx">http://avisen.dk/fagforening-frikendt-for-religioes-chikane_148939.aspx</a><cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis du læser for neden, var sagen frafraldet på grund af mangel på beviser, men det ændrer ikke vidnesudsagnene fra de fire medarbejdere. Hvis de havde løjet, findes der straffe for det, men det er der jo heller ikke fremført beviser for.</p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Nej, heldigvist kunne jeg nøjes med 7½ <br/>p.g.a. den overenskomstmæssige middagspause. <cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Ændrer ikke på noget. Det er umuligt at arbejde fokuseret 7½ time i streg. Jeres kunder (hvis i har nogen?) betaler altså for, at du kan sidde og fede den i løbet af dagen. Præcis ligesom Krifas kunder gør.</p><p>Ren hykleri.<cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg har endnu ikke oplevet en arbejdsplads, hvor det var ok at fede den af. Jeg ved ikke hvor eller hvem du arbejder for, men det lyder ikke helt normalt. Desuden er det ikke 7½ time uafbrudt, der er jo pausen midt i :)</p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Iflg. ovenstående link, er der nogle tidligere ansatte, der er direkte uenig med dig i den påstand.<cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#81)"><p>Og iflg. ovenstående link tabte de sagen, og du tager derfor (igen) fejl.<cite><a href="#81">XorpiZ (#81)</a></cite></p></blockquote><p>Næppe, de føromtalte i artiklen er jo stadig uenige med dig.</p><blockquote cite="Tinggaard (#80)"><p>Jeg har givet dig tre, og derefter spurgt, hvad du mener er en troværdig kilde, eksempler modtages gerne.<cite><a href="#80">Tinggaard (#80)</a></cite></p></blockquote><p>En kilde, der ikke er en fagforening eller en, der har udtalt interesse i at få malet et skønsbillede af forholdende herhjemme. Dvs. et blogindlæg af dig vil heller ikke blive godkendt.</p><p>Jeg forventer ikke du kan finde en troværdig kilde, der bakker dine påstande op - hidtil har du jo ikke rigtig præsteret noget, der minder om sandhed.[/quote]</p><p>Det er for åben en definition, alle journalister, dagblade, medierhuse, politikere m.m. kan efter den ordlyd falde ind under det. Jeg ser kun dementi fra din side.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>80, 81, 76</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>84</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303645</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 19:22</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Edit, fik trykket forkert og dobbeltpostet, beklager :(</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>85</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303656</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 19:33</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Saxov (#82)"><p>Så du har ikke noget problem i at os der har en 40 timers arbejdsuge, har en markant højere løn end dig, nu du har en masse ekstra ferie dage?</p><p>Ud fra at der er 227 arbejds dage i 2012 (eksl de 25 dages ferie man har om året), og hvor du har ½ times fridag hver dag, har du altså købt dig knap 3 ugers ekstra ferie om året - altså en månedsløn.<cite><a href="#82">Saxov (#82)</a></cite></p></blockquote><p>Min middagspause dengang var uden løn, hvis det kan hjælpe dit regnskab... og der var normen 37 timer om ugen, så om fredagen have jeg fri en halv time før end normalt.</p><p>Hvis du har 40 timer aftalt, så skal du jo også betales for 40 timer. Forskellen ligger i, at hvis jeg blev bedt om, at arbejde 40 timer i 4 uger, skulle jeg have overtidsbetaling, og derved modtage mere på lønsedlen den måned end dig. (Hvis altså vi gik ud fra, at vi fik samme timeløn og var betalt månedligt)</p>
			]]>
			</content>
			<cites>82</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>86</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303672</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>26. jul. 2012 20:29</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>#79<br/>Om du har ret eller ej ved jeg ikke.<br/>Man skal nok havde med i sin betragtning at 3F ikke bare er en webside med fagligt indhold men også varetager A-Kassen's og deraf dagpengeudbetalingerne.</p><p>En måske knap dygtigt og indsigtfuld person som dig, reagere måske anderledes?</p><blockquote cite="kasperd (#79)"><p>Måden man tager det sjove ud af et DDoS angreb er ved at have kapacitet nok til at besvare alle forespørgslerne. Hvis et DDoS angreb ikke har nogen synlig effekt på sitet, så er det jo ikke særligt sjovt at lave et DDoS angreb.<cite><a href="#79">kasperd (#79)</a></cite></p></blockquote><p>Det er ikke sikkert at 3F har mulighed for højere kapacitet her og nu, så da der lige så hurtigt blev sået tvivl omkring bagmændene, så virkede det måske oplagt at lægge systemet dødt og håbe på at de "scripts-kiddies" enten ikke syntes det var sjovt for der var ingen server eller at  måske opgav angrebet på ip-adressen og søgte rundt efter om der skulle være kommet en erstatning.</p><blockquote cite="kasperd (#79)"><p>Det ville være angreb af en helt anden kaliber. Et primitivt angreb via nettet giver ingen grund til at tro nogen er ved at planlægge et fysisk indbrud.<cite><a href="#79">kasperd (#79)</a></cite></p></blockquote><p>Jo, hvis lokummet er eksploderet i fjæset på en og ens IT-chef siger "Bare roligt, systemet er mest sårbart ude i afdelingen, hvor personalet har adgang til "bagsiden" af A-Kasse systemet...<br/>Så kan man som Formand godt se det fysiske indbrud ske...</p><blockquote cite="kasperd (#79)"><p>Det giver så tre muligheder. Enten er 3F overdrevet paranoide, eller også har 3F nogle flere oplysninger, som de holder hemmelige for os. Det kan også være at udtalelsen blot er en del af et politisk spind som har til formål at påvirke den mindre oplyste del af befolkningen.<cite><a href="#79">kasperd (#79)</a></cite></p></blockquote><p>Paranoide? Ja, 50% af stemningen er lige vendt rundt i hovedet på dem i en hel normal fagkonflikt! Tror fanden de ser fjender alle vegne..!<br/>Ja, de kan sagtens sidde med info som ikke er offentliggjort. Det er langtfra alt der kommer frem i dagens lys...</p><blockquote cite="kasperd (#79)"><p>Det behøver ikke nødvendigvis være løgn. Det kunne også blot være en simpel misforståelse, eller ekstrem inkompetence.<strong> Selv hvis 3F faktisk løj om hændelsesforløbet, så vil det være svært at bevise.</strong><cite><a href="#79">kasperd (#79)</a></cite></p></blockquote><p>Nope!<br/>Du sad jo klar fra starten og lavede traceroute og tjekkede vej igennem routere mm. så der kan stilles spørgsmål efterfølgende, så sagen kan belyses!</p><p>Jeg ved ikke specielt meget om netværkskørsel, men jeg tænker på om et hostcenter, der har flere kunder vil tillade at et DDoS på en kunde, trækker alle de andre ned?<br/>Er der ikke mulighed for at dirigere trafikken fra angriberne uden om de øvrige kunder?<br/>Som jeg forstår i dit link til observationerne, så virker det som om, at når man kunne nå til surftown, så burde 3F.dk også kunne tilgås  ??</p><p>For hvis du har ret i dine antagelser, så kunne 3F jo selv havde arrangeret "angrebet" i forsøg på at få sympati for sagen, da dagpengemodtagerne er dem der er taget som gidsler og dem er der en del af i øjeblikket.<br/>Eller bare havde udnyttet et belejligt angreb til egen fordel, ved at trække stikket til serveren !?!</p><p>Informations-styring er jo en del af dagligdagen i medierne...</p><p>Så det er jo muligt men hvor stor er skaden, hvis det bliver afsløret og hvad koster det så ikke 3F på den lange bane???</p><p>Så på mig virker det rigtigt dumt, hvis 3F har afgivet vildledende eller løgnagtige oplysninger, men det er jo ikke det samme som De ikke har gjort noget sådan...<br/>;-)</p>
			]]>
			</content>
			<cites>79</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>87</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303682</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 20:50</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Det kommer jo an på, hvor mange andre dygtige, der findes, der kan udføre samme arbejde. Jo flere der kan og er villige, jo mindre er den arbejdskraft værd.<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Korrekt. Det er der dog heller ingen mindsteløn, der ændrer på.</p><p>Men lad mig spørge dig om noget:</p><p>Hvis vi fjernede alle overenskomster i fra den 1. august - tror du så vi med ét slag ville se langt flere "fattige"?</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Hvis du vil tage minimumslønnen bort fra alle ansatte, kan vi også droppe de sociale ydelser. For hvem har lyst til at risikere at slide for penge man kan få gratis?<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Hvad er det for nogle penge man kan få gratis? Og hvorfor fabler du om a-kassen lige pludselig? Det er ikke det vi diskuterer her.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>At lønninger for folk uden overenskomster kan være høje er ingen hemmelighed, men der er jo ingen garanti for at de forbliver høje vel? Hvor er din sikkerhed?<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Funktionærloven er ret god på det punkt. Skulle jeg blive træt af min løn, så kan jeg enten forhandle mig en ny eller skifte job. Det er skønt.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Hvis du læser for neden, var sagen frafraldet på grund af mangel på beviser, men det ændrer ikke vidnesudsagnene fra de fire medarbejdere. Hvis de havde løjet, findes der straffe for det, men det er der jo heller ikke fremført beviser for.<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Krifa blev frifundet for alle (pånær én irrelevant) anklager. Hvorfor du ikke kan forstå det, ved jeg virkelig ikke.  </p><p>De blev frifundet, altså må du igen tage fejl. At du i ramme alvor argumenterer for det modsatte kan man kun ryste på hovedet over. </p><p>Du ved åbenbart bedre end dommerne i byretten, selvom det eneste kendskab du har til sagen er en avisartikel. </p><p>Det er idioti, intet mindre.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Jeg har endnu ikke oplevet en arbejdsplads, hvor det var ok at fede den af. Jeg ved ikke hvor eller hvem du arbejder for, men det lyder ikke helt normalt. Desuden er det ikke 7½ time uafbrudt, der er jo pausen midt i :)<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Det er jeg ked af på dine vegne. Du har åbenbart ikke arbejdet et sted, hvor chefen har tillid til dig.</p><p>Ofte er det sådan (og det er jeg ret sikker på, de fleste herinde vil give mig ret i) for os funktionærer, at så længe vi bliver færdig med vores arbejde til tiden, så er chefen ikke ret bekymret for, om vi bruger 2 timer mere den ene dag og tilsvarende 2 mindre den anden dag.</p><p>Man kan ikke arbejde helt 100% en hel dag.</p><p>Igen - du trænger til at komme ud i virkeligheden, lader det til.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Det er for åben en definition, alle journalister, dagblade, medierhuse, politikere m.m. kan efter den ordlyd falde ind under det. Jeg ser kun dementi fra din side.<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Bestemt. Men så længe du kun har artikler fra fagforeninger (som er ekstremt partiske) og en artikel, der ikke har noget med sagen at gøre som kilder, så kan du ikke forvente at blive taget seriøst.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>83</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>88</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303689</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 21:03</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>kasperd<br/>Update 26-12-2012 20:56.</p><p>3f.dk, mit3f.dk og forsiden3f.dk er alle oppe igen.</p><p>Mit3f.dk med teksten:<br/>3F's hjemmeside er desværre stadig påvirket af hackerangreb, derfor vil nogle funktioner og links fejle på siden. Vi opdaterer siden så hurtigt som muligt.</p><p>Hvorfor skulle links og funktioner ikke virke under et DDoS?<br/>Enten er det vel hele siden eller intet?</p><p>Kan der være tale om et adgangsgivende angreb / forsøg, efterfulgt af DDoS?<br/>Hvad nu hvis der er to uafhængige grupper der næsten samtidigt nakker 3F på hver deres måde??<br/>Så bliver man måske lidt presset og laver irrationelle beslutninger??</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>89</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303707</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 21:45</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>Man skal nok havde med i sin betragtning at 3F ikke bare er en webside med fagligt indhold men også varetager A-Kassen's og deraf dagpengeudbetalingerne.<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Der var ikke noget i min analyse som gjorde nogen forudsætninger om hvad de hostede på serveren. Om det er et statisk website eller en stor kompliceret webapplikation ændrer ikke ret meget på min analyse. Det meste af min analyse foregik jo på niveauer under HTTP.</p><p>En webapplikation med dynamisk indhold er selvfølgelig ikke lige så hurtig at flytte til anden hosting, og det kan være en del af forklaringen på at de ikke har fået det flyttet til Amazon endnu. Men de burde have været i stand til at flytte alt deres statiske indhold endnu tyder på manglende kompetence.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>En måske knap dygtigt og indsigtfuld person som dig, reagere måske anderledes?<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>En administrator som forsøger at beskytte imod et DDoS angreb ved at lukke den angrebne server ned burde ikke have været i det job i første omgang. Det kan ikke udelukkes at ekstrem inkompetence hos 3F er en medvirkende faktor. Så det er muligt at 3F har lukket serveren ned i forbindelse med et DDoS angreb. Det forklarer stadigvæk ikke symptomerne jeg så i fredags som ikke stemte overens med et DDoS angreb.</p><p>Hvis nu det viste sig at de lukkede serveren ned allerede i torsdags eller fredags (selvom det ifølge de officielle oplysninger først skete søndag), så ville det kunne forklare symptomerne.</p><p>I så fald ville der være tale om at de både har reageret på en irrationel måde i forbindelse med angrebet og efterfølgende har givet en upræcis forklaring om hvad de har gjort.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>Det er ikke sikkert at 3F har mulighed for højere kapacitet her og nu<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Det forsøgte jeg heller ikke at antyde at de havde. Jeg ville blot give et eksempel på hvad der skulle til for at gøre et DDoS angreb uinteressant. At lukke serveren ned har mere eller mindre den modsatte effekt.</p><p>Højere kapacitet er dog noget man forholdsvis nemt kan betale sig fra. F.eks. har Akamai produkter til distribueret caching. Der er nogle små udfordringer omkring at få en sådan caching op at køre hvis serveren bagved cachen allerede er under angreb. Men det var den vej man skulle være gået hvis man var udsat for DDoS angreb og man ville gøre angrebet mindre interessant.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>de kan sagtens sidde med info som ikke er offentliggjort. Det er langtfra alt der kommer frem i dagens lys...<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Ja. Og det kan da godt være at de har en begrundet frygt for indbrud. Men den har i så fald intet med det konkrete angreb at gøre. Hvis det er korrekt at de har forsøgt at knytte de to ting sammen, så har de enten løjet om angrebenes karakter eller løjet om årsagen til deres frygt for indbrud.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>Du sad jo klar fra starten og lavede traceroute og tjekkede vej igennem routere mm. så der kan stilles spørgsmål efterfølgende, så sagen kan belyses!<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg har ikke gemt output fra de pågældende traceroute kørsler, men jeg har dog nævnt de relevante punkter i en tråd her på newz.dk. Hvis de modsiger mine observationer, så vil det være ord imod ord, med mindre andre har lavet tilsvarende observationer.</p><p>Selv hvis de vil godtage at mine observationer er korrekte, så vil det ikke bevise at de har løjet. De kan f.eks. sige at der har været tale om en mindre misforståelse. Hvis de f.eks. efterfølgende siger at det var en misforståelse i kommunikationen mellem to medarbejdere ved 3F som gjorde at de meldte ud af serveren var blevet lukket ned søndag og i virkeligheden blev den lukket ned allerede torsdag eller fredag.</p><p>Selvom de måske har løjet kan de nemt få det til at se ud som en mindre misforståelse.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>jeg tænker på om et hostcenter, der har flere kunder vil tillade at et DDoS på en kunde, trækker alle de andre ned?<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Det er jo ikke fordi de har et valg. De har et antal linjer ind, og hvis en af dem er fyldt op pga. et angreb, så kan de ikke gøre ret meget.</p><p>Hvis de legitime pakker til andre kunder ikke kommer ind til hostingcenteret, så kan de ikke leveres videre til de kunders servere.</p><p>Det eneste de ville kunne gøre ville være at helt droppe annonceringen af det pågældende prefix. Men det ville skade alle kunder under det pågældende prefix. Det er en af grundene til at jeg sammenlignede med IP adresser der var tilstrækkeligt tæt på 3f.dk.</p><p>Det er ikke en realistisk plan at annoncere forskellige prefixes for forskellige kunder. Man kan gøre det for enkelte high-profile kunder som kommer med deres egne prefixes.</p><p>Derudover er den eneste anden mulighed for sådan et hostingcenter at have nok kapacitet til at håndtere angrebet.</p><p>Mine observationer viste at ingen af mine pakker kunne få svar fra deres server. Et DDoS angreb der resulterer i 50% pakketab er realistisk og vil betyde at de fleste brugere vil opleve websitet som værende nede. Men 3f.dk havde pakketab der lå langt højere. Jeg målte 100% pakketab (med en fejlmargin under 1%)</p><p>Et så voldsomt pakketab ville kræve et DDoS angreb adskillige størrelsesordener større. Et så stort angreb ville uundgåeligt have medført collateral damage for andre IP adresser hostet hos surftown. Det kunne jeg se ikke var tilfældet.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>Er der ikke mulighed for at dirigere trafikken fra angriberne uden om de øvrige kunder?<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>De kan kun route trafikken når den først er nået ind i datacenteret. Et DDoS angreb stort nok til at give pakketab i det omfang jeg observerede ville give pakketab inden de overhovedet nåede ind i datacenteret.</p><p>Suftown kunne godt observere angrebet og dernæst fuldstændigt afskære den pågældende server fra nettet. Men jeg tror ikke Surftown er så inkompetente at de ville reagere på den måde. De beskytter ingen af deres kunder ved at gøre det, de gør deres kunder mere udsatte. At droppe pakker når de først er nået ind på deres netværk hjælper ikke på belastningen af den netforbindelse de lige er modtaget over. Og samtidigt ville de gøre deres kunder mere udsatte for DDoS angreb da man ikke længere behøver sende nok trafik til at sætte serveren ud af spillet, men blot sende nok trafik til at provokere det system der beslutter at afskære serveren fra nettet.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>For hvis du har ret i dine antagelser, så kunne 3F jo selv havde arrangeret "angrebet" i forsøg på at få sympati for sagen, da dagpengemodtagerne er dem der er taget som gidsler og dem er der en del af i øjeblikket.<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Det er en mulighed, men jeg tror ikke 3F ville synke så lavt.</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>Eller bare havde udnyttet et belejligt angreb til egen fordel, ved at trække stikket til serveren !?!<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Betydelig mere sandsynlig forklaring end at de selv havde arrangeret angrebet. Det ville i den grad være at tage deres egne medlemmer som gidsler i sagen, og det ville være en opførsel meget lige den de i stærke toner har kritiseret "hackerne" for.</p><p>Hvis det er det som er foregået, så er "hackerne" jo ikke skyld i de problemer som nogle 3F medlemmer nu står med, derimod ville det være 3F der var skyld i det. Og 3F ville tage deres egne medlemmer som gidsler med hensigt om at kritisere nogle "uskyldige" for at have taget deres medlemmer som gidsler.</p><p>Jeg synes også det ville være meget lavt at synke. Men man kan godt forestille sig en tankegang hvor 3F ville synes det var OK. Der er jo blot tale om at de håndtere angrebet på en uprofessionel måde som øger skadevirkningen af det pågældende angreb.</p><p>Og hvis det skulle komme frem, hvad der egentlig er sket, så ville det kunne se ud som inkompetence. Samme adfærd kunne jo være resultatet af ekstrem inkompetence.</p><p>Ville 3F være villig til at lyve offentligt for at få medlidenhed med en plan B der gik ud på blot at indrømme at de har en inkompetent IT-drift, hvis det skulle vise sig at det var deres egen IT-drift og ikke hackere, der var skyld i problemets omfang?</p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>Så på mig virker det rigtigt dumt, hvis 3F har afgivet vildledende eller løgnagtige oplysninger, men det er jo ikke det samme som De ikke har gjort noget sådan...<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><p>Det er 100% sikkert at jeg mangler nogle oplysninger for at kunne redegøre for hele hændelsesforløbet. Jeg er næsten 100% sikker på at 3F tilbageholder nogle af de oplysninger. At tilbageholde oplysninger er ikke at lyve og det heller ikke nødvendigvis at vildlede.</p><p>Hvis jeg prøver på at finde en sammenhængende forklaring kommer jeg til at serveren har været offline allerede i fredags enten fordi den blev angrebet gennem et sikkerhedshul der var alvorligt nok til at det kunne bruges til at få serveren offline eller fordi 3F selv valgte at tage serveren offline.</p><p>Hvis jeg skal forklare hvorfor 3F tog serveren offline kan jeg komme i tanke om tre muligheder:<br/>- Ekstrem inkompetence i 3Fs IT-drift<br/>- Serveren var faktisk kompromitteret<br/>- 3F var blevet opmærksom på et alvorligt sikkerhedshul og dem der angreb var tæt på at finde det.<br/>- 3F ville have angrebet til at se værre ud end det reelt var.</p><p>Ingen af de forklaringer ser særligt godt ud for 3F og flere af dem er i direkte modstrid med hvad 3F har udtalt i sagen.</p><p>Hvis jeg prøver at finde en mulig forklaring under antagelse af at 3Fs udtalelser er sandfærdige og deres IT-drift har håndteret situationen på en kompetent måde, så kører jeg simpelthen fast. Jeg kan ikke finde nogen måde hvorpå det kan hænge sammen.</p><p>Hvis der er en anden forklaring og 3F ligger inde med oplysninger som ville kunne få den til at hænge sammen, hvorfor lægger de så ikke de oplysninger frem?</p>
			]]>
			</content>
			<cites>86</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>90</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303708</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/564</image>
			<user>Saxov</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 21:45</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#86)"><p>En måske knap dygtigt og indsigtfuld person som dig, reagere måske anderledes?<cite><a href="#86">RAJensen (#86)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="RAJensen (#88)"><p>Kan der være tale om et adgangsgivende angreb / forsøg, efterfulgt af DDoS?<br/>Hvad nu hvis der er to uafhængige grupper der næsten samtidigt nakker 3F på hver deres måde??<br/>Så bliver man måske lidt presset og laver irrationelle beslutninger??<cite><a href="#88">RAJensen (#88)</a></cite></p></blockquote><p>Man må antage at 3F har nogle kompetente IT folk siddende som, minimum på tilkald, kan gennemskue de mest klassiske angrebs vektorer.<br/>Nu er et DDOS angreb ikke specielt svært at se, når ens logs siger man går fra 3000 besøg i timen i snit, til 9 mil besøg i minuttet.</p><p>Jeg antager ikke at de "bare" har en renovationsmedarbejder til at gå i serverrummet med en politik alla "når lamperne i maskinerne begynder at lyse helt vildt, så klipper du bare de kabler du kan komme til".</p>
			]]>
			</content>
			<cites>88, 86</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>91</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303715</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/77150</image>
			<user>Tinggaard</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 22:03</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Korrekt. Det er der dog heller ingen mindsteløn, der ændrer på.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Det er lige præcis det mindstelønnen handler om. En forhindring i, at der inflation i lønningerne.</p><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Men lad mig spørge dig om noget:</p><p>Hvis vi fjernede alle overenskomster i fra den 1. august - tror du så vi med ét slag ville se langt flere "fattige"?<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Ikke med ét slag. Men arbejderne bliver spillet ud mod hindanden i kampen om jobbene. Det kommer til at ske, i takt med at nyuddannede skal ud og forsøge at komme på jobmarkedet. Siden de ingen reel erfaring har, er der ikke meget andet end billigere arbejdskraft de kan tilbyde, end de eksisterende ansatte.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Hvis du vil tage minimumslønnen bort fra alle ansatte, kan vi også droppe de sociale ydelser. For hvem har lyst til at risikere at slide for penge man kan få gratis?<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Hvad er det for nogle penge man kan få gratis? Og hvorfor fabler du om a-kassen lige pludselig? Det er ikke det vi diskuterer her.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Du nævnte i #59 at du hverken havde overenskomst eller A-kasse. Jeg ville være sikker på, at du havde gjort et bevidst, informeret fravalg og var klar over konsekvenserne. :)</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>At lønninger for folk uden overenskomster kan være høje er ingen hemmelighed, men der er jo ingen garanti for at de forbliver høje vel? Hvor er din sikkerhed?<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Funktionærloven er ret god på det punkt. Skulle jeg blive træt af min løn, så kan jeg enten forhandle mig en ny eller skifte job. Det er skønt.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Ja, alle har ret til at forhandle, eller i alle fald spørge chefen pænt om han har tid at snakke om kontrakt, det er ikke sikkert han gider.  </p><p>Du glider let og elefant over det der med at skifte job. I dag springer man ikke lige fra det ene job til det andet. Der findes noget, der hedder ledighed.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Hvis du læser for neden, var sagen frafraldet på grund af mangel på beviser, men det ændrer ikke vidnesudsagnene fra de fire medarbejdere. Hvis de havde løjet, findes der straffe for det, men det er der jo heller ikke fremført beviser for.<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Krifa blev frifundet for alle (pånær én irrelevant) anklager. Hvorfor du ikke kan forstå det, ved jeg virkelig ikke.  </p><p>De blev frifundet, altså må du igen tage fejl. At du i ramme alvor argumenterer for det modsatte kan man kun ryste på hovedet over. <cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg argumenterer ikke dommen, jeg argumenterer imod at du syntes jeg tog fejl i, at de personer, som havde slæbt KriFa i retten ville være uenig med dig i påstanden om, at der ikke skete nogen tvang i forbindelse med de religiøse aktiviteter.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Jeg har endnu ikke oplevet en arbejdsplads, hvor det var ok at fede den af. Jeg ved ikke hvor eller hvem du arbejder for, men det lyder ikke helt normalt. Desuden er det ikke 7½ time uafbrudt, der er jo pausen midt i :)<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Det er jeg ked af på dine vegne. Du har åbenbart ikke arbejdet et sted, hvor chefen har tillid til dig.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Tillid er ikke en del af det, hvis man har indgået en kontrakt, hvor man bliver betalt for at arbejde indenfor et tidsrum, så skal man også leve op til den aftale.</p><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Ofte er det sådan (og det er jeg ret sikker på, de fleste herinde vil give mig ret i) for os funktionærer, at så længe vi bliver færdig med vores arbejde til tiden, så er chefen ikke ret bekymret for, om vi bruger 2 timer mere den ene dag og tilsvarende 2 mindre den anden dag.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis du er funktionær, er du jo stadig beskyttet af funktionærloven, selvom du ikke står med en specifik overenskomst. Funktionærloven gælder så ikke alle steder, så jeg kan godt forstå du føler tryghed. Der er bare så mange andre, der ikke har den luksus. Jeg er glad på dine vegne, at du har en fleksibel arbejdsplads. Det er fedt. Men igen, ikke alle har den luksus, det afhænger også i høj grad af arbejdets art.</p><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Man kan ikke arbejde helt 100% en hel dag.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Det er jo, hvordan man ser på det. Man KAN jo tilegne hele sin arbejdstid, til sit arbejde. Heldigvis har mange chefer lagt en lille kaffepause ind, og taget hensyn til, at man til tider skal på toilettet. :o)</p><blockquote cite="XorpiZ (#87)"><p>Igen - du trænger til at komme ud i virkeligheden, lader det til.<cite><a href="#87">XorpiZ (#87)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg har været der siden jeg var 11, da jeg fik mine første jobs. En avisrute og som fejedreng på et smedeværksted. Det var i '88.</p><blockquote cite="Tinggaard (#83)"><p>Det er for åben en definition, alle journalister, dagblade, medierhuse, politikere m.m. kan efter den ordlyd falde ind under det. Jeg ser kun dementi fra din side.<cite><a href="#83">Tinggaard (#83)</a></cite></p></blockquote><p>Bestemt. Men så længe du kun har artikler fra fagforeninger (som er ekstremt partiske) og en artikel, der ikke har noget med sagen at gøre som kilder, så kan du ikke forvente at blive taget seriøst.[/quote]</p><p>Så bliver det status quo :o)<br/>Jeg har en fornemmelse af, at uanset hvad jeg kunne linke til, ville det ikke blive taget seriøst, eller blive dementeret.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>59, 83, 87</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>92</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303723</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/127</image>
			<user>XorpiZ</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 22:16</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Det er lige præcis det mindstelønnen handler om. En forhindring i, at der inflation i lønningerne.<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Det er kun aktuelt, hvis man er i det område. Det er der enormt mange mennesker, der ikke er.</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Siden de ingen reel erfaring har, er der ikke meget andet end billigere arbejdskraft de kan tilbyde, end de eksisterende ansatte.<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Hvordan er det anderledes fra nu? Nyuddannede er i mange tilfælde billigere end folk med erfaring.</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Du nævnte i #59 at du hverken havde overenskomst eller A-kasse. Jeg ville være sikker på, at du havde gjort et bevidst, informeret fravalg og var klar over konsekvenserne. :)<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg skriver direkte i #59, at jeg betaler for faglig støtte og a-kasse. Det bekymrer mig lidt, at du ikke læser mine indlæg, når du nu svarer på dem.</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Du glider let og elefant over det der med at skifte job. I dag springer man ikke lige fra det ene job til det andet. Der findes noget, der hedder ledighed.<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Der er altid (og skal være) ledighed. Alt andet er usundt for samfundet.</p><p>Hvad er arbejdsløshedsprocenten på? 6%? Det er ikke alarmerende på noget punkt, og det er absolut ikke umuligt at finde et nyt job.</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Jeg argumenterer ikke dommen<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Men så er vi enige om, at du tog fejl, da du påstod, at der var "tvungen bøn" hos Krifa - ikke?</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Det er jo, hvordan man ser på det. Man KAN jo tilegne hele sin arbejdstid, til sit arbejde. <cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Selvfølglig. Men det er ikke effektivt.</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Jeg har været der siden jeg var 11, da jeg fik mine første jobs. En avisrute og som fejedreng på et smedeværksted. Det var i '88.<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Dvs. du er sidst i 30'erne. Det er lidt deprimerende, at du ikke ved hvordan det hænger sammen så.</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Jeg har en fornemmelse af, at uanset hvad jeg kunne linke til, ville det ikke blive taget seriøst, eller blive dementeret.<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Du kan jo prøve at finde noget seriøst frem, så kigger vi på det.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>59, 91</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>93</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303731</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>26. jul. 2012 22:30</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Saxov (#90)"><p>Man må antage at 3F har nogle kompetente IT folk siddende som, minimum på tilkald, kan gennemskue de mest klassiske angrebs vektorer.<cite><a href="#90">Saxov (#90)</a></cite></p></blockquote><p>Ja og IT ansvarlige kommer i forskellig kvalitet og med forskelig vidensniveau...</p><blockquote cite="Saxov (#90)"><p>Jeg antager ikke at de "bare" har en renovationsmedarbejder til at gå i serverrummet med en politik alla "når lamperne i maskinerne begynder at lyse helt vildt, så klipper du bare de kabler du kan komme til".<cite><a href="#90">Saxov (#90)</a></cite></p></blockquote><p>Det antager jeg heller ikke, men med viden om hvordan udnævnelser til stillinger sker rundt omkring og specielt i faglige / politiske organisationer...<br/>Så tror jeg faktisk ikke at det er toppen af cremen der sidder og håndterer 3F's system, alt andet lige..<br/>(hvis man ser på deres kommunikation og håndtering af medierne i denne sag, hvorfor skulle IT-afdelingen være meget bedre kørende??)<br/>Desuden er det ferieperiode, så en hjælpsom studentermedhjælper med en lille Admin i maven, ser sit snit til at ordne situationen og PUF - Problemet er løst!</p><p>Nej, spøg til side..</p><p>Og jeg syntes faktisk at kasperd har fat i noget ganske interessant.<br/>De systemer der bruges, specielt til A-Kassen, er ganske givet udviklet af udefrakommende. Så hvor dyb en viden om systemet har IT-Afdelingen egentlig, når det virkelig brænder på?<br/>Jeg er næsten sikker på at 3F har indhentet eksterne folk, for at få styr på sagen...</p><p>Alt andet lige så er det efter min mening en rigtig grim ting hvis dagpengemodtagere er blevet taget som gidsler, fordi sagen er håndteret forkert. Uagtet om det så er, som kasperd peger på: <br/>at der var nogen der var tæt på deres mål og man ikke vil erkende det og dækker sig ind under et DDoS, der belejligt er annonceret og hvor afsenderen næsten straks "erklæres falsk".<br/>Eller om man slet og ret har været udulige på posten! <br/>Langt være er det hvis det er et fingeret angreb, som en del af en mediekamp..!</p><p>Så jeg finder kasperd's observationer ganske interessante og forklaringen og forslag enorm spændende.</p><p> <br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>90</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>94</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303743</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>26. jul. 2012 22:49</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="Saxov (#90)"><p>Man må antage at 3F har nogle kompetente IT folk siddende som, minimum på tilkald, kan gennemskue de mest klassiske angrebs vektorer.<cite><a href="#90">Saxov (#90)</a></cite></p></blockquote><p>Der er mere end en mulig forklaring. Det kan sagtens tænkes at de har kompetente IT-folk. Men til gengæld kan jeg ikke se nogen mulig forklaring hvor alle de udtalelser vi har læst fra 3F ville være korrekte.</p><p>Jeg er interesseret i at høre mere om hvad du tror. Du har allerede nævnt at du tror de har kompetente IT folk. Jeg har så lige et par spørgsmål mere.</p><p>Tror du at 3f.dk i fredags var udsat for et DDoS angreb?<br/>Tror du at grunden til at jeg så 100% pakketab på IP adressen i fredags var det DDoS angreb?<br/>Tror du at dette DDoS angreb stadigvæk er i gang?<br/>Tror du at 3F lukkede serveren ned i søndags?<br/>Tror du at årsagen til at de lukkede serveren ned var en bekymring for at hvis DDoS angrebet blev ved ville det betyde at serveren blev kompromitteret?</p><blockquote cite="Tinggaard (#91)"><p>Men arbejderne bliver spillet ud mod hindanden i kampen om jobbene.<cite><a href="#91">Tinggaard (#91)</a></cite></p></blockquote><p>Det er en reel risiko hvis antallet af arbejdssøgende indenfor en branche er lidt større end det antal personer der er brug for indenfor branchen.</p><p>Men hvis der er en fagforening indenfor området som er større end det overskydende antal arbejdssøgende, så kan de skabe en kunstig mangel på arbejdskraft indtil lønnen er høj nok.</p><p>Dette er nok det vigtigste formål for en fagforening. Det bliver ikke ødelagt af at nogle få står udenfor fagforening. Det bliver først ødelagt hvis så mange står udenfor fagforening at de tilsammen kan løfte hele arbejdsbyrden.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>90, 91</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>95</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303747</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 23:05</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#94)"><p>Men hvis der er en fagforening indenfor området som er større end det overskydende antal arbejdssøgende, så kan de skabe en kunstig mangel på arbejdskraft indtil lønnen er høj nok.<cite><a href="#94">kasperd (#94)</a></cite></p></blockquote><p>Det er politikerne der udstikker krav til de arbejdssøgene og deraf regler for A-Kassen.</p><p>Så fagforeningen kan ikke kontrollere noget andet en forholdende for arbejderne i den pågældende overenskomst.</p><p>Så A-Kassen skal nok jage folk afsted også til arbejde uden for faget..!<br/>Så som faguddannet elektriker så kan jeg ikke blive siddende hjemme fordi jeg ikke kan li' lønnen på en opslået stilling inden for faget.<br/>Den følger bare den overenskomst Dansk El-Forbund har forhandlet for mig og de andre elektrikere. Så hvis jobbet er på den laveste mulige betaling pr. time kan jeg ikke undsige mig jobbet.<br/>Der er også grænser for hvor lang tid man kan undgå at søge uden for faget mens man får A-Kasse.<br/>Det lyder måske underligt, men man kan faktisk godt være overkvalificeret til et job..! Det har jeg oplevet når jeg søgte uden for mit fag, bare for at få indtjening indtil jeg fik el-arbejde igen.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>94</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>96</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303759</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Interessant</rating>
			<date>26. jul. 2012 23:33</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Jeg opdagede lige en detalje omkring 3f.dk, som jeg ikke havde bemærket før. Præcist hvad den detalje betyder for min tidligere analyse er jeg ikke helt sikker på.</p><p>Ifølge <a href="http://uptime.netcraft.com/up/graph?site=3f.dk">Netcraft</a> har 3f.dk ligget på 212.97.129.119 i perioden 2005 til 2011 og er blevet flyttet til 50.112.126.248 den 21. juli 2012. Men da jeg først kiggede i fredags lå 3f.dk på 212.97.130.102 hvilket netcraft dog ikke har opdaget.</p><p><a href="http://domainvader.com/212.97.130.102">http://domainvader.com/212.97.130.102</a> kan bekræfte at jeg ikke er den eneste der har set 3f.dk pege på den IP adresse. Ifølge den side ligger både 3f.dk og fagbladet3f.dk på den IP adresse.</p><p>Det vil sige at 3f.dk har haft IP adresserne 212.97.129.119, 212.97.130.102 og 50.112.126.248. Da jeg ikke ved præcist hvornår der blev skiftet mellem dem er det svært at gennemskue hvad det betyder for min analyse.</p><p>At Netcraft aldrig registrerede 212.97.130.102 kan skyldes at der bare ikke har været nok interesse i 3f.dk til at Netcraft løbende har holdt øje med adressen. Det kan også være at 3f.dk har peget på den pågældende IP adresse i så kort tid at Netcraft bare aldrig opdagede det. Så vidt jeg husker forsøgte jeg selv at slå 3f.dk op i Netcraft i fredags, men det var imens angrebet stod på, og Netcraft registrerer ikke den ændrede IP adresse hvis ikke den kan få svar fra den.</p><p>Skiftet kan være sket hvornår som helst i intervallet mellem 9. april 2011 og 20. juli 2012. Hvis skiftet skete længe før det omtalte angreb startede, så ændrer det intet ved min analyse. Hvis derimod ændringen fra 212.97.129.119 til 212.97.130.102 var en meget midlertidig ændring som skete i et forsøg på at undersøge opførslen af et igangværende DDoS angreb, så vil det ændre på min analyse.</p><p>Er der nogen som ved hvor man kan finde troværdige historiske oplysninger om hvilke IP adresser et domæne har peget på? Oplysningen jeg fandt på DomainVader er ikke dateret. Da oplysningerne der stadigvæk ikke er blevet opdateret efter 3f.dk flyttede til Amazon bliver de åbenbart ikke opdateret så tit. Og hvis 3f.dk kun har peget på 212.97.130.102 i kort tid ville det være mindre sandsynligt at DomainVader lige præcist skulle slå det op på det tidspunkt.</p><p>Så sandsynligvis rykker den detalje jeg lige har opdaget ikke ved min analyse. Til gengæld er der stadigvæk en webserver på 212.97.129.119 som åbenlyst har relation til 3F.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>97</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303764</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 23:43</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#96)"><p>Oplysningen jeg fandt på DomainVader er ikke dateret.<cite><a href="#96">kasperd (#96)</a></cite></p></blockquote><p>Det er de så alligevel opdagede jeg. Jeg skulle bare følge linket videre fra <a href="http://domainvader.com/212.97.130.102">http://domainvader.com/212.97.130.102</a> til <a href="http://domainvader.com/3f.dk">http://domainvader.com/3f.dk</a>, så stod der sørme "Last Update: 22 days ago"</p><p>I så fald er skiftet fra 212.97.129.119 til 212.97.130.102 sket mellem 9. april 2011 og 4. juli 2012. Og 3f.dk har peget på 212.97.130.102 i hele perioden fra 4. juli 2012 til og med i fredags hvor de flyttede til 50.112.126.248 hos Amazon. Det vil så sige at den nyopdagede detalje alligevel ikke flytter ved forudsætningerne for min analyse, og det faktum at 3f.dk engang har ligget på 212.97.129.119 er at betragte som en historisk oplysning uden relevans for den nuværende sag.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>96</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>98</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303772</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>26. jul. 2012 23:58</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p><a href="http://df-nyt.dk/?p=39649">Torsdag Den 18. juli</a></p><p>Der er nogen hos Dansk Folkeparti der ved at siden er hacket og lagt ned...<br/>Bemærk at det må være onsdag aften, for udgivelsen er torsdag men der står skrevet i går aftes..?</p><p>øh.. de er godt nok oplyste ret hurtigt!</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>99</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303776</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 00:15</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Torsdag Den 18. juli</p><p>Sorry d. 26. sgu det være</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>100</num>
			<page>2</page>
			<post>post1303777</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 00:21</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote><p>Det vil sige at 3f.dk har haft IP adresserne 212.97.129.119, 212.97.130.102 og 50.112.126.248. Da jeg ikke ved præcist hvornår der blev skiftet mellem dem er det svært at gennemskue hvad det betyder for min analyse.</p></blockquote><p>Iflg. version2 skiftede 3F til Amazon AWS på ihvertfald nogle af deres services d. 23. juli.</p><p><a href="http://www.version2.dk/artikel/3f-flytter-hjemmesiden-til-amazons-sky-under-ddos-angreb-46657">23. juli 2012, 13:56 -<br/>3F flytter hjemmesiden til Amazons sky under DDoS-angreb</a></p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>101</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303780</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 00:53</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="KaW (#100)"><p>Iflg. version2 skiftede 3F til Amazon AWS på ihvertfald nogle af deres services d. 23. juli.<cite><a href="#100">KaW (#100)</a></cite></p></blockquote><p>De skiftede allerede den 20. juli sådan ca. ved 15 tiden: <a href="http://newz.dk/3f-s-hjemmeside-nedlagt-i-arbejdsmarkeds-konflikt/page1#41">http://newz.dk/3f-s-hjemmeside-nedlagt-i-arbejdsmarkeds-konflikt/page1#41</a></p><p>(Hvad er mest sandsynligt, at jeg opdagede det tre dage før det skete eller at Version2 opdagede det tre dage efter det skete?)</p>
			]]>
			</content>
			<cites>41, 100</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>102</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303781</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 00:59</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Men problemet er at allerede fredag d. 20 juli starter angrebet<br/><a href="http://nyhederne-dyn.tv2.dk/article.php/id-51987601:3f-det-er-et-storstilet-hackerangreb.html">Åbenbart efter 12.00</a><br/>Men hvis det er et DDoS hvorfor passer det ikke med kasperd's observationer?<br/>Allerede her oplyser de at de flytter til Amazon.<br/>Hvordan skal vi så skal tolke:<em><br/>Han siger, at 3F lige nu er ved at flytte hjemmesiden over til et amerikansk it-firma. På spørgsmålet om, hvorvidt "We are Anonymous" dermed har tabt deres sag på gulvet, lyder svaret:<br/>"Alt kan hackes."</em></p><p><em>Skal indberette dagpenge inden søndag<br/>Hackerangrebet har også ramt mit3f.dk, som er det sted, hvor 3F's medlemmer inden søndag skal indberette dagpenge. Angrebet kommer derfor på et særdeles ubelejligt tidspunkt.<br/>"Vi arbejder på at lægge nogle af de følsomme oplysninger nogle andre steder," lyder det fra Henrik Lilholt. </em></p><p>Hvis Amazon kan "hackes" er det så besværet hver at flytte?<br/>Hvorfor kalder man det hacker hvis det er et DDoS og man ved hvad man taler om? Bruger man ordet hacker for at puste til stemningen?</p><p>De følsomme oplysninger skal altså ikke med til Amazon eller blev man forsøgt hacket og fik travlt med at sikre oplysningerne?</p><p><a href="http://i2-files.tv2net.dk/139/31088139-fa6210e33c9662ad986fad334fa6efb9.pdf">Her tales om DDoS</a> og de er  ret sikre på at de kan gå på vandet...<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>103</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303782</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 01:06</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#101)"><p>(Hvad er mest sandsynligt, at jeg opdagede det tre dage før det skete eller at Version2 opdagede det tre dage efter det skete?)<cite><a href="#101">kasperd (#101)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg sætter min lid til det første, specielt V2 ikke er specielt hurtige..<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>101</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>104</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303791</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 02:43</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#102)"><p><a href="http://i2-files.tv2net.dk/139/31088139-fa6210e33c9662ad986fad334fa6efb9.pdf">Her tales om DDoS</a> og de er  ret sikre på at de kan gå på vandet...<cite><a href="#102">RAJensen (#102)</a></cite></p></blockquote><blockquote><p>&lt;pachuco&gt;<br/>Straffeloven § 263 Med bøde eller fængsel indtil 6 måneder straffes <br/>den, som uberettiget 1) bryder eller <strong>unddrager</strong> nogen et brev, telegram <br/>eller anden lukket meddelelse eller optegnelse eller gør sig bekendt <br/>med indholdet</p><p>&lt;pachuco&gt; der står ikke "forhindre adgang" nogle steder</p><p>&lt;pachuco&gt; måske i skulle kicke nogle af de idlers der sidder og logger!?<br/><cite>#anondk</cite></p></blockquote><blockquote cite="http://ordnet.dk/ddo/ordbog?query=unddrage"><p><strong>Unddrage</strong>, betydning = bevidst og uretmæssigt forhindre nogens adgang til eller besiddelse af noget; holde væk eller adskilt fra<cite><a href="http://ordnet.dk/ddo/ordbog?query=unddrage">Kilde</a></cite></p></blockquote><p>Lulz!</p>
			]]>
			</content>
			<cites>102</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>105</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303854</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 09:24</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#102)"><p>Men problemet er at allerede fredag d. 20 juli starter angrebet<br/>Åbenbart efter 12.00<cite><a href="#102">RAJensen (#102)</a></cite></p></blockquote><p>Ifølge <a href="http://newz.dk/3f-s-hjemmeside-nedlagt-i-arbejdsmarkeds-konflikt">http://newz.dk/3f-s-hjemmeside-nedlagt-i-arbejdsmarkeds-konflikt</a> startede det allerede torsdag aften. </p><p>Hvis de har truet med at angribe serveren, hvis ikke 3F gav efter for deres afpresning inden fredag klokken 12, hvorfor valgte de så at starte deres angreb allerede fredag aften? Eller er det nogle andre der var skyld i at serveren ikke har svaret siden torsdag i sidste uge?</p><p>Kan det tænkes at serveren aldrig har været udsat for noget angreb? Har 3F som reaktion på den afpresning selv lukket serveren ned torsdag aften fordi de ikke anede hvad angrebet ville omfatte og ikke troede nok på deres egen sikkerhed?</p><p>Hvis det er hændelsesforløbet, hvorfor er udmeldingen så at 3F lukkede serveren ned søndag, hvis det skete allerede torsdag? Og hvorfor vil de overhovedet udtale sig om angrebets karakter når de aldrig har oplevet noget angreb fordi de lukkede deres server inden det overhovedet begyndte?</p><blockquote cite="RAJensen (#102)"><p>Hvis Amazon kan "hackes" er det så besværet hver at flytte?<cite><a href="#102">RAJensen (#102)</a></cite></p></blockquote><p>Bare fordi en script kiddie siger "alt kan hackes" skal man jo ikke lægge ret meget i den udtalelse. Det er i teorien muligt at lave et system uden sikkerhedshuller, så udtalelsen er ikke korrekt. Selv hvis der er huller er det ikke sikkert at de script kiddies kan finde dem.</p><blockquote cite="RAJensen (#102)"><p>Hvorfor kalder man det hacker hvis det er et DDoS og man ved hvad man taler om? Bruger man ordet hacker for at puste til stemningen?<cite><a href="#102">RAJensen (#102)</a></cite></p></blockquote><p>En script kiddie kunne finde på at sige det fordi han synes han lyder hardcore. 3F kunne finde på at sige det for at få medlidenhed.</p><p>Jeg kunne godt se det interessante i en situation hvor begge sider er interesseret i at få sagen til at lyde af mere end den er.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>102</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>106</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303884</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/589</image>
			<user>Hubert</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 10:12</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Det eneste vi kan være helt sikre på er at vi nok aldrig får sandheden fortalt. Der er mange ting man kan spekulere i hvis man som Kasperd har kigget lidt på tingene.</p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>107</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303957</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>27. jul. 2012 13:21</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#105)"><p>Hvis de har truet med at angribe serveren, hvis ikke 3F gav efter for deres afpresning inden fredag klokken 12, hvorfor valgte de så at starte deres angreb allerede fredag aften? Eller er det nogle andre der var skyld i at serveren ikke har svaret siden torsdag i sidste uge?<cite><a href="#105">kasperd (#105)</a></cite></p></blockquote><p>Der kan altså stadig være tale om 2 uafhængige angreb, et der starter<br/>allerede <a href="http://nyhederne-dyn.tv2.dk/article.php/id-51987601:3f-det-er-et-storstilet-hackerangreb.html">onsdag d. 18 om aften</a><br/>Det er der de ser de første uregelmæssigheder.<br/>Så ligger den anden gruppe klar og fredag d. 20 efter kl. 12.00 starter de et DDoS angreb, som ikke er i sammenhæng med hvad kasperd observerer, med mindre at overflytningen af serveren er igangsat og man lukker sine egne servere ned under overflytningen og dækker sig ind under truslerne om DDoS-angreb og derved får tid til flytningen, uden at andre stiller spørgsmålstegn til operationstiden!<br/>Det jeg studser meget over er den udskrift fra anondk, hvor de bland andet siger:<br/>kl. 11:56 Qusse:frogmilla det er ulovligt at inficere folks computere og i DDoS bruger du inficeret computere.<br/>11:57 pachuco: men det her er vist ikke udført med botnet.<br/>11:57 kacobdk: vi brugt ikke inficee pc'er i nat  <strong><em>&lt;-- okay?</em></strong><br/>12:01 Qusse: Det er deres egen skyld, havde de haft bedre servere var det ikke sket. <strong><em> var sikkerheden så usikker eller hva'? </em></strong><br/>12:10 pachuco: det er flot "spinnet" at 3f.dk holder deres egne servere nede, for at vinde sympati. <strong><em>Det stikker virkeligt ud!</em></strong></p><p>Når det fastholdes med kasperd observationer, så syner det da af, at nedbruddet skyldes meget andet end bare et DDoS-angreb.</p><p>Det kunne være rart at få tidsfæstet den opdatering på facebook, hvor en DF'er hygger sig over nedbruddet. For er den allerede kørt onsdag d. 18 om aften, altså om aften før det om torsdagen kommer frem at der et angreb eller er den først lavet om onsdagen ugen efter??</p>
			]]>
			</content>
			<cites>105</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>108</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303962</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 13:40</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="kasperd (#105)"><p>En script kiddie kunne finde på at sige det fordi han synes han lyder hardcore. 3F kunne finde på at sige det for at få medlidenhed.<cite><a href="#105">kasperd (#105)</a></cite></p></blockquote><p>Nej nej - Det er udtalelser der kommer fra 3F!</p><blockquote cite="kasperd (#105)"><p>Kan det tænkes at serveren aldrig har været udsat for noget angreb? Har 3F som reaktion på den afpresning selv lukket serveren ned torsdag aften fordi de ikke anede hvad angrebet ville omfatte og ikke troede nok på deres egen sikkerhed?<cite><a href="#105">kasperd (#105)</a></cite></p></blockquote><p>Det er jo det der hele humlen..!<br/>Lukkede de selv ned efter at et rigtigt hacker angreb med adgang som mål, blev detekteret onsdag aften / nat og de kom for tæt på målet?<br/>Hvor voldsomt har et evt. DDoS angreb været, hvis ellers udskriften fra anondk, står til troene og der ikke er anvendt botnet?</p><blockquote cite="kasperd (#105)"><p>Bare fordi en script kiddie siger "alt kan hackes" skal man jo ikke lægge ret meget i den udtalelse. Det er i teorien muligt at lave et system uden sikkerhedshuller, så udtalelsen er ikke korrekt. Selv hvis der er huller er det ikke sikkert at de script kiddies kan finde dem.<cite><a href="#105">kasperd (#105)</a></cite></p></blockquote><p>Det er stadig Henrik Lilholt, Onlinechef hos 3F der siger <a href="http://nyhederne-dyn.tv2.dk/article.php/id-51987601:3f-det-er-et-storstilet-hackerangreb.html">Alt kan hackes</a></p><p>Fra artiklen:<br/><em>"I går blev vi klar over, at der var tale om et hackerangreb. Der er meget lidt man kan gøre, når et så storstilet angreb kommer - vi må erkende, at det er folk, der ved, hvad de laver," siger Henrik Lilholt.</em><br/>--&gt;<br/><em>En person - der kalder sig Elan0r på det sociale medie Twitter - fra hackergruppen "We are Anonymous" afviser overfor nyhederne.tv2.dk, at der er tale om, at gruppen har sendt massive mængder trafik:<br/><strong>"Mængden er det, der svarer til en almindelig ADSL linje."</strong></em></p><p>Det hænger sammen med at i udskriftet fra anondk, fremgår det jo at der ikke er anvendt et botnet.</p><p>Er de ikke bare blevet taget med bukserne nede om haserne og pludselig vågnet op til dåd og set at systemet slet ikke var så sikkert og stabilt som de gik og drømte om??<br/>:-)</p>
			]]>
			</content>
			<cites>105</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>109</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303973</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 14:14</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#108)"><p>Mængden er det, der svarer til en almindelig ADSL linje.<cite><a href="#108">RAJensen (#108)</a></cite></p></blockquote><p>Hvis de kan lægge serveren ned med så lidt, så må de nødvendigvis udnytte en svaghed på serveren selv.</p><p>Jeg kender en svaghed i TCP som under de rette omstændigheder kan udnyttes til at opnå en høj amplification faktor. Det kræver dog at serveren lider af den pågældende svaghed, for den skal nemlig lave et flooding angreb på sig selv.</p><p>Jeg skrev engang kode til at afprøve svagheden (naturligvis kun på min egen server). Fra en laptop på 11Mbit/s WIFI var jeg i stand til at angribe en server med 1Gbit/s kablet netværk så hårdt at den gang på gang afbrød sin egen netforbindelse i flere sekunder.</p><p>Om personerne bag angrebet på 3F har opdaget samme svaghed og om 3f.dk overhovedet er sårbar overfor angrebet ved jeg ikke. Det er forholdsvis nemt at beskytte sig imod.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>108</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>110</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303976</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/238</image>
			<user>KaW</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 14:30</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="RAJensen (#108)"><p>En person - der kalder sig Elan0r på det sociale medie Twitter - fra hackergruppen "We are Anonymous" afviser overfor nyhederne.tv2.dk, at der er tale om, at gruppen har sendt massive mængder trafik:<br/>"Mængden er det, der svarer til en almindelig ADSL linje."<cite><a href="#108">RAJensen (#108)</a></cite></p></blockquote><p><a href="https://twitter.com/jchillerup/status/228783910115500032">Elan0r ser iøvrigt ud at være blevet dox'et af sine medkumpaner.</a></p><blockquote cite="RAJensen (#108)"><p>Det hænger sammen med at i udskriftet fra anondk, fremgår det jo at der ikke er anvendt et botnet.<br/><cite><a href="#108">RAJensen (#108)</a></cite></p></blockquote><p>Jeg er ret sikker på det er folk bag aktionen der er lækket det dokument, og det kan være modificeret til at vise præcis hvad de vil, eller få dem til at virke mindre organiserede. </p>
			]]>
			</content>
			<cites>108</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>111</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303978</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 14:31</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p><a href="http://borsen.dk/nyheder/generelt/artikel/1/237754/3fs_hjemmeside_atter_under_angreb.html">3000 IP adresser</a></p><p>Det er da ikke meget hvis man ser på hvor stort et botnet kan være!</p><p>Så det kræver 1500 personer med to IP-adresser til at lægge 3F serveren i knæ?<br/>Så udskriftet fra anondk, hvor der bliver sagt at der ikke er anvendt inficee pc'ere kan meget vel være sandt?<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>112</num>
			<page>3</page>
			<post>post1303982</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Neutral</rating>
			<date>27. jul. 2012 14:45</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="KaW (#110)"><p>Jeg er ret sikker på det er folk bag aktionen der er lækket det dokument, og det kan være modificeret til at vise præcis hvad de vil, eller få dem til at virke mindre organiserede.<cite><a href="#110">KaW (#110)</a></cite></p></blockquote><p>Det er noget TV2 har opsnappet ved at sidde med i chatten.<br/>Linket lå under "Se Også" og blev omtalt i artiklen <a href="http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-52042000:hackere-mener-ikke-angreb-p%C3%A5-3f-er-ulovligt.html">Ekspert udtaler sig</a></p><p>Så jeg tvivler på at der er manipuleret.<br/>Se her fra <a href="http://pastebin.com/XbuBX31f">Pastebin.com</a></p><p>Så der er altså efter min mening ikke tale om et lækket dokument, men informationsindsamling on spot.<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites>110</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>113</num>
			<page>3</page>
			<post>post1304001</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/593</image>
			<user>kasperd</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>27. jul. 2012 15:54</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p></p><blockquote cite="KaW (#110)"><p><a href="https://twitter.com/jchillerup/status/228783910115500032">Elan0r ser iøvrigt ud at være blevet dox'et af sine medkumpaner.</a><cite><a href="#110">KaW (#110)</a></cite></p></blockquote><p>Der er ingen garanti for at oplysningerne er sandfærdige. Det kan lige så vel være et forsøg på at frame en uskyldig person. Men under alle omstændigheder burde politiet tage sig en snak med personen for at høre hvad han har at sige.</p>
			]]>
			</content>
			<cites>110</cites>
		</comment>
		<comment>
			<num>114</num>
			<page>3</page>
			<post>post1304011</post>
			<image>http://login.newz.dk/public/profile/imagedata/login_id/2977</image>
			<user>RAJensen</user>
			<rating>Relevant</rating>
			<date>27. jul. 2012 16:08</date>
			<content>
			<![CDATA[	
			<p>Hvad betyder Dox'et??<br/></p>
			]]>
			</content>
			<cites></cites>
		</comment>
	</comments>
</channel>